<resources>
    <string name="app_name">Ava 3</string>
    <string name="entrar">Fazer login</string>
    <string name="text_usuario">Olá mamãe!</string>
    <string name="text_conta">Faça seu cadastro ou entre com uma conta</string>
    <string name="text_cadastro">Crie uma conta clicando aqui</string>
    <string name="title_cadastro">Cadastre-se</string>
    <string name="info_semana_2">O óvulo fertilizado, agora chamado de zigoto, percorre a tuba uterina e se aninha no denso revestimento do seu útero. Infelizmente, é frequente que gestações não vão para a frente, e nem todo zigoto irá se transformar em um bebê. <p>Mas, se a gravidez progredir bem ao longo dos próximos nove meses, o zigoto, que é minúsculo, vai crescer e se desenvolver, virando uma bolinha de células que então se transformará no seu bebê.</p></string>
    <string name="info_2_semana_2">Apesar de você possivelmente estar bem no comecinho da gravidez, podem surgir alguns sintomas discretos esta semana. Por exemplo, a gravidez aumenta o fluxo de sangue para os seios, e talvez você sinta alguma diferença neles. Os mamilos, por exemplo, podem ficar mais sensíveis.

        <p>Outro dos primeiros sinais de gravidez é uma mudança na coloração da vulva. O mais comum é que a vulva e a vagina sejam rosa claro, mas a gravidez faz com que elas fiquem mais escuras, também devido ao aumento no fluxo sanguíneo.</p>

        <p>Você também pode notar um aumento na secreção vaginal, sentir a calcinha mais molhada. Essa secreção não traz nenhum prejuízo, e é comum em todas as grávidas.</p>

        <p>Algumas mulheres têm um leve sangramento, chamado de nidação, quando há a implantação do zigoto no útero. Pode haver também um pouco de cólica. Mas a grande maioria não sente nada de diferente nesta fase.</p></string>

    <string name="info_semana_3">O óvulo fertilizado é agora uma bolinha formada por células que se multiplicam rápido, e passa a ser oficialmente chamado de blastocisto. Ele se implanta no revestimento interno do útero e cresce constantemente. Algumas das células se transformam no bebê, enquanto outras se diferenciam para formar a placenta e o saco gestacional.

As células que estão desenvolvendo a placenta começaram a produzir o hormônio hCG (gonadotrofina coriônica humana), o chamado hormônio da gravidez. Esse hormônio dá "ordens" aos ovários para que produzam estrogênio e progesterona, que por sua vez impedem que o útero libere o revestimento interno (chamado endométrio). O hCG também é o hormônio que pode ser detectado no exame de gravidez, tanto o de farmácia quanto o de sangue.

Líquido amniótico começa a se acumular na cavidade que vai se transformar no saco gestacional. Esse líquido vai envolver seu bebê nas semanas e meses daqui para a frente.</string>
    <string name="info_2_semana_3">Neste comecinho, pode ser que você sinta vontade de comer alguma coisa específica, ou, pelo contrário, perceba que certas comidas ou bebidas preferidas não pareçam mais tão apetitosas. É comum bem no princípio da gestação que grávidas tenham aversão ao café, a bebidas alcoólicas, a alimentos fritos e a ovos.

O olfato pode ficar mais aguçado, e de repente você sente o cheiro de tudo. Também devido aos hormônios da gravidez, é possível que você se sinta mais cansada que o normal, e também emotiva, com vontade de chorar. As variações de humor serão comuns ao longo da gravidez, mas neste momento podem ser confundidas também com os efeitos da TPM (tensão pré-menstrual).</string>

    <string name="info_semana_4">Na quarta semana da gestação, já se formaram três camadas de células que darão início a todos os órgãos do bebê e que crescem no sentido do comprimento, dando uma forma mais alongada ao embrião. Além disso, o cordão umbilical começa a ser formado e inicia-se o transporte de nutrientes e oxigênio para o embrião.

A camada mais externa de células, a ectoderme, forma o tubo neural, pele, cabelos, unhas e dentes do bebê, e a camada intermediária, conhecida como mesoderme, forma o coração, vasos sanguíneos, ossos, músculos e órgãos reprodutores. Já a camada mais interna de células, a endoderme, vai formar os pulmões, o fígado, a bexiga e o sistema digestivo.

O tubo neural do embrião é responsável pelo desenvolvimento de todo o sistema nervoso e cérebro e, com aproximadamente 27 dias da gestação, que equivale ao penúltimo dia da quarta semana, o bebê já tem a coluna vertebral e medula espinhal formada, desde a cervical até o cóccix. </string>

    <string name="info_2_semana_4">Nesta fase da gestação, a mulher pode começar a sentir os primeiros sinais da gravidez como cansaço, irritabilidade ou sensibilidade nos seios, que podem ser confundidos com sintomas da TPM. No entanto, algumas mulheres não apresentam nenhum sintoma e o sinal de que está grávida é o atraso na menstruação, que pode ser confirmado com o exame do HCG na urina ou no sangue, pois este hormônio já se encontra elevado nessa fase da gestação. </string>

    <string name="info_semana_5">Na quinta semana da gestação, o embrião adquire um aspecto semelhante ao de um cavalo marinho e a cabeça, os braços, as pernas e o esqueleto do começam a se desenvolver. Todas as estruturas que darão origem aos órgãos vitais do bebê já estão formados e pequenos vasos sanguíneos começam a se formar, permitindo a circulação do sangue entre o bebê e a mãe.

A placenta primitiva e o cordão umbilical, que fornecem nutrientes e oxigênio para o embrião, já estão trabalhando e o saco amniótico está formado.

Durante essa fase, as pequenas câmaras do coração já se formaram e o coração do embrião já bate em um ritmo acelerado, podendo ser visto e escutado pelo ultrassom, geralmente, no final da 5ª semana. </string>

    <string name="Info_2_semana_5">Na 5ª semana da gestação, a grávida pode sentir mais fome que o habitual e é importante que a alimentação seja de qualidade e não em maior quantidade, pois tudo que a mulher come passa para o bebê. Por isso, deve-se garantir a ingestão de uma maior quantidade de nutrientes, incluindo na dieta alimentos frescos, frutas, legumes cozidos, peixe, cereais integrais, água e leite desnatado.

Além disso, deve-se evitar doces, bolos, alimentos industrializados e muito condimentados, e bebidas alcoólicas ou muito açucaradas. Durante essa fase, também é comum que muitas gestantes deixem de se alimentar com medo de sentir náuseas ou vômitos. Para evitar esse desconforto e garantir a ingestão de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê, o ideal é comer em intervalos curtos a cada 2 ou 3 horas e em pequenas quantidades ou tratar com medidas simples como mascar pedacinhos de gengibre. </string>

    <string name="info_semana_6">Na 6ª semana da gestação, o coração do embrião já bate em ritmo acelerado e as características que darão origem ao rosto do bebê começam a se desenvolver. A pequena cabeça do embrião apresenta duas manchas escuras, que darão origem aos seus olhos, e covinhas que formarão as orelhas e as narinas. Além disso, pequenas dobras de tecido abaixo do cérebro em desenvolvimento, vão se tornar a língua, a mandíbula, o queixo e o pescoço do bebê.

O tecido muscular e ósseo estão se formando cobertos por uma fina camada de pele, os braços e as pernas estão se desenvolvendo, aparecendo como pequenos brotos, e a coluna vertebral se estende dando um aspecto de uma pequena cauda que desaparecerá em algumas semanas.

Durante essa fase, os pulmões, os rins, o fígado e outros órgãos do sistema digestivo, reprodutivo e urinário também começam a se formar.

Caso a mulher faça um ultrassom com doppler nesta fase da gestação, é possível visualizar o coração do embrião e escutar os batimentos cardíacos do bebê em ritmo acelerado. </string>

    <string name="info_2_semana_6">Na sexta semana de gravidez, os níveis hormonais estão cada vez mais altos e podem acentuar os sintomas de cansaço, sonolência, enjoo matinal, mamas doloridas ou pesadas e mamilos formigando. Além disso, podem surgir dor de cabeça, nas costas ou nas pernas e uma sensação de peso na barriga devido ao crescimento do útero.

A mulher também pode começar a sentir a necessidade de urinar mais vezes durante o dia ou precisar levantar à noite para ir ao banheiro, e isto ocorre devido ao maior fluxo de sangue para a região pélvica, causado pelo hormônio HCG. Além disso, o crescimento do útero pode pressionar a bexiga, e os rins se tornam mais eficientes para se livrar de toxinas no corpo, aumentando o volume da urina e causando vontade de urinar com mais frequência.

Nesta fase, algumas mulheres também podem apresentar azia, sensação de queimação no estômago ou de muita saciedade, devido ao relaxamento do músculo da parte superior do estômago, que leva ao acúmulo de suco gástrico. É recomendado que o obstetra seja consultado pelo menos 1 vez ao mês. Para mulheres que ainda não consultaram o médico após a confirmação da gravidez, é importante marcar a consulta pré-natal e fazer os principais exames indicados nesse período </string>

    <string name="info_semana_7">Na sétima semana da gestação, o embrião, em constante desenvolvimento, tem mais que o dobro do tamanho da semana anterior. Esta semana é caracterizada pelo crescimento acelerado principalmente da cabeça e do cérebro, em que novas células cerebrais e neurônios são formados. Ao final desta semana, o cérebro já possui três regiões que serão responsáveis pelo raciocínio, memória, aprendizado e por coordenar a respiração, os músculos e os batimentos cardíacos.

Os botões dos braços e das pernas já se desenvolveram e começam a se formar os dedos das mãos e dos pés, ao mesmo tempo em que os órgãos continuam a ser formados, mas ainda é muito cedo para desempenharem alguma função.

Nesta semana da gestação, a placenta é muito maior que o bebê e o cordão umbilical está tomando forma. Os olhos que estavam na lateral da cabeça, começam a aproximar-se e as pálpebras começam a se desenvolver. O rosto do embrião começa a ficar mais definido com o desenvolvimento da boca, narinas e orelhas.

Nesta fase o bebê poderá se mexer, mas a mulher provavelmente só sentirá o movimento com 18 semanas de gestação. </string>

    <string name="info_2_semana_7">Na 7ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Enjoo matinal: se os enjôos forem muito intensos, o médico poderá receitar o uso de remédio para enjoos durante a gravidez, mas uma boa dica é logo ao levantar pela manhã comer 1 bolacha de água e sal e só depois de alguns minutos tomar o café da manhã;
Prisão de ventre: beber bastante líquido, fazer uma alimentação rica em fibras, incluindo frutas, verduras e grãos integrais, e atividade física ajudam a melhorar o movimento do intestino, combatendo a prisão de ventre;
Sensibilidade a cheiros: evitar cheiros fortes como de alimentos quentes, perfumes, sabonete do banho ou produtos de limpeza, que possam causar indisposição ou aumentar o enjoo;
Acne no rosto: lavar o rosto com um sabonete suave todos os dias e usar um hidratante sem óleo, indicados pelo médico.
Além disso, é importante ter uma alimentação balanceada que forneça todos os nutrientes necessários para o desenvolvimento do bebê, praticar atividades físicas, desde que liberadas pelo médico, descansar sempre que possível e reservar um tempo para cuidar de si mesma. Outro cuidado importante é evitar o uso de medicamentos, exceto os prescritos pelo médico. </string>

    <string name="info_semana_8">Na 8ª semana da gestação, os botões dos braços e das pernas do bebê estão ficando mais longos, e os dedos das mãos e dos pés continuam a se desenvolver. A pequena cauda que o bebê tinha está desaparecendo aos poucos.

Nesta fase, já é possível identificar os olhos, o nariz e os lábios, e o bebê começa a se mexer, no entanto, é normal sentir o movimento apenas depois das 18 semanas de gestação.

Além disso, o pescoço e o tronco começam a se endireitar e as mãos ficam mais próximas do corpo, podendo o bebê tocar no seu tórax.

Um bebê com 8 semanas, tem o seu coração separado em 4 câmaras distintas, começando a se parecer com um coração normal, e batendo cerca de 150 vezes por minuto.</string>

    <string name="info_2_semana_8">Na 8ª semana da gestação é importante que a grávida tenha alguns cuidados no seu dia-a-dia para aliviar alguns tipos de desconforto que podem surgir:

Sensação de cansaço: deve-se descansar ao longo do dia e consumir alimentos ricos em vitamina C como a laranja e a goiaba, que aumentam a energia, diminuindo a sensação de cansaço;
Sensibilidade a cheiros fortes: é importante evitar o contato com cheiros intensos, como perfume, cheiro de gasolina ou produtos de limpeza;
Enjoos frequentes: é aconselhado comer a cada 2 a 3 horas, preferencialmente alimentos frios e gelados como sorvetes, iogurte ou bolachas de água e sal. Veja 5 formas naturais de aliviar o enjoo na gravidez.
Acne: deve-se lavar o rosto com água e sabão neutro, ou suave, 2 vezes por dia e manter a hidratação da pele com cremes recomendados pelo dermatologista;
Aumento das mamas: é aconselhado usar um sutiã próprio para a gravidez, para dar suporte aos seios.
Além disso, é recomendado que a grávida tenha uma alimentação saudável e equilibrada, evitando o consumo de bebidas alcoólicas e de tabaco, uma vez que essas substâncias podem provocar malformações no bebê.

Nesta fase da gravidez é normal que exista uma diminuição dos valores de hemoglobina no sangue e um aumento da necessidade de ferro, o que pode causar anemia. Para prevenir ou tratar a anemia, é importante consumir alimentos ricos em ferro como carne, feijão, espinafres e couve. Em alguns casos, o médico pode ainda indicar uma suplementação de ferro para conseguir manter os níveis de ferro melhor equilibrados. </string>

    <string name="info_semana_9">Na 9ª semana da gestação, o feto continua se desenvolvendo rapidamente, adquirindo mais aparência humana. As características físicas, órgãos e sistemas corporais continuam a se desenvolver.

A cabeça constitui metade do seu tamanho, a face é larga, os olhos estão bem separados e as pálpebras continuam a se formar e cobrir mais os olhos, mas o feto ainda não consegue abrir os olhinhos. Nesta fase, minúsculos botões de dente começam a se desenvolver dentro de cada faixa da gengiva, e se transformarão nos dentes de leite que eventualmente cairão durante a infância.

A cauda embrionária desaparece, as mãos e pés tornam-se semelhantes a remos e os dedinhos das mãos e dos pés ficam mais visíveis, assim como os lóbulos das orelhas e a ponta do nariz que podem ser vistos de perfil.

O coração e o sistema arterial do bebê continuam a se desenvolver enquanto os ossos das costelas e do esterno tomam forma, ao mesmo tempo em que o pâncreas, o fígado e os dutos biliares estão se formando.

Nesta fase o bebê já está se movendo, curvando e balançando, e esses movimentos podem ser vistos no ultrassom, mas a mulher pode ainda não senti-los. </string>

    <string name="info_2_semana_9">Na 9ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Enjoo matinal: se os enjôos forem muito intensos, o médico poderá receitar o uso de remédio para enjoos durante a gravidez, mas uma boa dica é comer pequenas refeições com frequência ao longo do dia e manter-se hidratada;
Vontade de urinar frequentemente: não prender a urina e beber muita água para manter o corpo hidratado. No caso de sentir queimação na hora de urinar, deve-se comunicar ao médico pois pode ser indicativo de infecção urinária;
Azia ou sensação de queimação no estômago: comer refeições menores ao longo do dia e evitar grandes refeições à noite, alimentos picantes ou gordurosos;
Cansaço excessivo: descansar durante o dia, se possível, ir para a cama um pouco mais cedo à noite, podem ajudar a diminuir o cansaço e aumentar a disposição;
Coceira nos seios: aplicar cremes hidratantes ou óleos podem ajudar a diminuir esse desconforto. Existem produtos específicos para serem utilizados na gravidez que podem ser indicados pelo médico;
Cólicas leves: ficar em repouso, acalmar e relaxar podem ajudar a diminuir as cólicas. No entanto, é sempre importante comunicar o médico que faz o acompanhamento pré-natal para que seja feita uma avaliação e, se necessário, o médico indicará medicamentos para aliviar o desconforto. No caso de cólicas fortes, deve-se comunicar ao médico imediatamente ou procurar o pronto-socorro mais próximo.
Além disso, é importante manter uma alimentação balanceada comer pequenas porções, mas de forma frequente para manter a glicose sanguínea em equilíbrio e para garantir que os nutrientes cheguem ao bebê, beber pelo menos 12 copos de água por dia, praticar atividades físicas recomendadas pelo médico e descansar sempre que possível. Outro cuidado importante é continuar tomando as vitaminas pré-natal indicadas pelo médico e evitar o uso de medicamentos por conta própria. </string>

    <string name="info_semana_10">Na 10ª semana da gestação, os canais auditivos, o lábio superior, as 2 narinas estão se formando, os músculos do rosto que permitem o bebê sugar e mastigar começam a ser desenvolvidos e os maxilares já contém todos os dentes de leite do bebê. A cabeça ainda é grande e os olhos que ainda estão muito separados começam a se aproximar e estão cobertos pelas pálpebras.

O coração está totalmente formado e bate de 2 a 3 vezes mais rápido do que o coração da mulher. Os ossos e as cartilagens estão se formando, os dedos das mãos e dos pés estão mais alongados e nas pernas estão se desenvolvendo os joelhos e os tornozelos. Os braços já desenvolveram os cotovelos, podendo se flexionar.

Nesta fase da gestação, o estômago do bebê começa a produzir sucos digestivos, os rins formam maiores quantidades de urina e, se for um menino, o bebê já está produzindo testosterona. O tamanho do feto com 10 semanas de gestação é de 3,5 a 4 centímetros, sendo equivalente ao tamanho de um morango </string>

    <string name="info_2_semana_10">Na 10ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Enjoo matinal: comer pequenas refeições com frequência ao longo do dia e manter-se hidratada. Se os enjoos forem muito intensos, o médico poderá receitar o uso de remédio para enjoos durante a gravidez. Saiba como é o tratamento dos enjoos intensos na gravidez.
Prisão de ventre: comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos, beber muita água e praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, podem ajudar a melhorar o trânsito intestinal e aliviar o desconforto da prisão de ventre;
Dor na pelve: fazer alongamentos leves e movimentos suaves podem ajudar a aliviar o desconforto. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente.
Além disso, é importante seguir todas as orientações médicas, continuar tomando o ácido fólico e/ou outros suplementos indicados pelo médico, beber muito líquido, pelo menos 8 a 12 copos de água por dia para manter o corpo hidratado, e manter uma alimentação nutritiva incluindo frutas, legumes e verduras frescos, cereais e grãos integrais, como kiwi, melão, tomate, brócolis, pimento vermelho, couve-de-bruxelas, arroz integral, aveia e amêndoa, por exemplo </string>

    <string name="info_semana_11">Na 11ª semana da gestação, a cabeça do bebê ainda é muito grande, sendo responsável por cerca de metade do comprimento do seu corpo, e as características do rosto continuam se desenvolvendo lentamente. As orelhas agora se movem em direção à sua posição final nas laterais da cabeça, os olhos já se encontram bem separados com as pálpebras fechadas e o nariz e a boca continuam a se desenvolver.

Nesta fase da gestação, as membranas que ficam entre os dedos das mãos e dos pés começam a desaparecer, deixando os dedos mais alongados, e as pequenas unhas começam a se formar. Os braços e pernas já se movem, mas a mulher ainda não consegue sentir o bebê se mexendo.

As papilas gustativas estão se desenvolvendo e os órgãos genitais continuam se formando, mas ainda não é possível identificar o sexo do bebê pelo ultrassom. No entanto, já se consegue detectar pelo ultrassom os primeiros sinais dos movimentos respiratórios do bebê. O tamanho do feto com 11 semanas de gestação é de 4,1 a 5 centímetros, sendo equivalente ao tamanho de um limão.  </string>

    <string name="info_2_semana_11">Na 11ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

        <p>Enjoo matinal: comer em intervalos curtos a cada 2 ou 3 horas e em pequenas quantidades e manter-se hidratada. Se os enjoos forem muito intensos, o médico poderá receitar o uso de remédio para enjoos durante a gravidez. Cansaço excessivo: criar uma rotina de dormir e acordar na mesma hora todos os dias ou dormir um pouco durante o dia podem ajudar a diminuir o cansaço e aumentar a disposição; </p>
        <p>Prisão de ventre: manter o corpo hidratado, bebendo pelo menos 8 copos de água por dia, comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos, e praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, podem ajudar a melhorar o trânsito intestinal e aliviar esse desconforto;</p>
        <p>Vontade de urinar frequentemente: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária;</p>
        <p>Azia ou sensação de queimação no estômago: comer em pequenas quantidades e não deitar após as refeições podem ajudar a aliviar esse desconforto. Outra medida importante é evitar beber líquidos durante as refeições e evitar comer frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas. Veja outras dicas de como aliviar a azia na gravidez.</p>
        <p>Além disso, deve-se seguir todas as orientações médicas, continuar tomando o ácido fólico e/ou outros suplementos indicados pelo médico, e continuar fazendo uma alimentação nutritiva incluindo frutas, legumes e verduras frescos, cereais e grãos integrais, por exemplo.</p> </string>

    <string name="info_semana_12">Na 12ª semana da gestação, a pele do feto é transparente, o cabelo começa a crescer e a maioria dos sistemas e órgãos do bebê já estão desenvolvidos, mas continuam a amadurecer até o final da gravidez. Além disso, os órgãos começam a desempenhar as suas funções.

Os ossos, incluindo o esqueleto, o crânio e os ossos longos, começam a ficar mais rígidos e a medula óssea começa a produzir as hemácias, que carregam oxigênio para os órgãos do bebê, e glóbulos brancos, que fazem parte do sistema imunológico.

A glândula hipófise, na base do cérebro, começa a produzir seus hormônios que controlam a função da maioria das outras glândulas. O intestino do feto que se estendia até o cordão umbilical, começa a se posicionar dentro do abdômen do bebê.

Nesta fase da gestação, a placenta já está completamente formada e produzindo hormônios até o final da gestação e, embora a mulher possa não sentir os movimentos, o bebê já é muito ativo e começa a abrir e fechar a boca e engolir líquido amniótico. O tamanho do feto com 12 semanas de gestação é de 5 a 6 centímetros, sendo equivalente ao tamanho de uma ameixa. </string>

    <string name="info_2_semana_12">Na 12ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Sensibilidade nas gengivas: deve-se usar uma escova de dentes macia e continuar escovando os dentes e passando o fio dental regularmente. Além disso, é recomendado consultar o dentista para avaliar a saúde da boca e dos dentes;
Tontura: usar roupas largas, manter-se hidratada, evitar longos períodos em pé e lembrar-se de comer em intervalos curtos a cada 2 ou 3 horas podem ajudar a melhorar a tontura. Além disso, deve-se levantar lentamente depois de deitar ou sentar. No entanto, se a tontura não melhorar, ficar mais intensa ou se surgirem sintomas de dor abdominal ou sangramento vaginal, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente.
Durante toda a gestação é importante seguir as recomendações médicas e continuar tomando o ácido fólico e/ou outros suplementos indicados pelo obstetra, e também evitar o uso de medicamentos por conta própria.

Além disso, deve-se praticar atividades físicas liberadas pelo médico, como natação, hidroginástica ou caminhada, e continuar a ter uma alimentação nutritiva incluindo frutas, legumes e verduras frescos. Na 12ª semana da gestação, o médico pode recomendar a realização do exame de translucência nucal que serve para detectar malformações e doenças genéticas, como a síndrome de Down. </string>

    <string name="info_semana_13">Na 13ª semana da gestação, o bebê começa a desenvolver o reflexo de sucção ao chupar os dedos das mãos, que já estão formando as primeiras impressões digitais, e o sistema nervoso central do bebê está completo, mas ainda irá se desenvolver até cerca de 1 ano após o nascimento.

O intestino do bebê, que antes se estendia até o cordão umbilical, já se encontra completamente dentro do abdômen e a bexiga já funciona, eliminando urina no líquido amniótico, que depois é removido pela placenta.

Nesta fase da gestação, os ovários ou os testículos estão completamente desenvolvidos e o bebê se movimenta cada vez mais, mas a mulher só deve sentir seus movimentos por volta da 18ª semana de gestação. </string>

    <string name="info_2_semana_13">Na 13ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Prisão de ventre: deve-se manter o corpo hidratado, bebendo pelo menos 8 copos de água por dia e comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos. Praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, também podem ajudar a melhorar o trânsito intestinal e aliviar esse desconforto;
Azia ou sensação de queimação no estômago: não deitar após as refeições e comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas podem ajudar a aliviar esse desconforto. Outra medida importante é evitar beber líquidos durante as refeições e evitar comer frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas. Secreção vaginal: usar um protetor diário pode ajudar a diminuir o desconforto da roupa íntima úmida, mas nunca se deve usar absorvente interno. A ducha ginecológica também não é recomendada pois pode perturbar o equilíbrio da flora vaginal e causar infecções vaginais que podem prejudicar o bebê. Além disso, se a secreção vaginal apresentar sangue ou a mulher tiver cólicas fortes, deve-se comunicar ao médico imediatamente ou procurar o pronto-socorro mais próximo.
A partir desta semana da gestação, é indicado o aumento da ingestão de cálcio, como iogurtes, queijos e o suco de couve crua, para o crescimento e desenvolvimento dos ossos do bebê, além de manter uma alimentação nutritiva incluindo frutas, legumes e verduras frescos. </string>

    <string name="info_semana_14">Na 14ª semana da gestação, o rosto já está completamente formado e o bebê já pode franzir os lábios, virar a cabeça, fazer caretas e enrugar a testa, mas ainda sem grande controle sobre esses movimentos.

As unhas estão crescendo nos dedos das mãos e dos pés e já tem as impressões digitais. Os cabelos estão se formando, não só na cabeça, mas nas sobrancelhas, assim como finos pelos no corpo. Os órgãos sexuais estão em desenvolvimento e os médicos já devem conseguir visualizar se é um menino ou menina através da ultrassonografia.

Nesta fase da gestação, a placenta está desenvolvida e garante a quantidade ideal de vasos sanguíneos para fornecer todo o alimento de que o bebê precisa e o cordão umbilical transporta alimento e sangue rico em oxigênio para o bebê, além de levar os resíduos e o sangue pobre em oxigênio do bebê para a placenta. O tamanho do bebê com 14 semanas de gestação é de cerca de 9 centímetros, sendo equivalente ao tamanho de uma nectarina. O peso do bebê nessa semana é cerca de 90 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_14">Na 14ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar o desconforto da dor pélvica, como fazer alongamentos leves e movimentos suaves, liberados pelo médico. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente.

Além disso, para que a mulher tenha mais forças e energia para suportar o trabalho adicional que a gravidez exige do corpo, o obstetra pode indicar a prática de alguma atividade física regular, como natação, caminhada, ioga, pilates ou manter a atividade física que já praticava antes da gravidez, mas de forma leve e moderada, sempre acompanhada por um educador físico.

É importante sempre seguir as orientações médicas durante toda a gestação, continuar tomando o ácido fólico e/ou outros suplementos indicados pelo médico, evitar o uso de medicamentos por conta própria e fazer uma alimentação nutritiva incluindo frutas, legumes e verduras frescos. </string>

    <string name="info_semana_15">Na 15ª semana da gestação, a pele do bebê ainda é muito fina e transparente, os músculos continuam a se desenvolver e os ossos do crânio, da coluna, dos ombros, da clavícula e os ossos longos tornam-se mais rígidos. Nesta fase, o bebê já consegue movimentar todo o corpo, dobrar os dedos e esticar os braços e as pernas, dando pequenos chutes, que ainda podem não ser sentidos pela mulher.

As papilas gustativas do bebê estão se formando e o sistema digestivo continua a se desenvolver, assim como os reflexos de sucção e deglutição. A parte externa das orelhas continua crescendo e o ouvido interno continua a se desenvolver, mas o bebê ainda não consegue ouvir sons.

Nesta fase da gestação, o sistema respiratório continua a se desenvolver e o bebê já consegue fazer movimentos respiratórios inspirando o líquido amniótico, o que permite o desenvolvimento dos pulmões que continuam a amadurecer até o final da gravidez.   </string>

    <string name="info_2_semana_15">Na 15ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Azia ou sensação de queimação no estômago: comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas podem ajudar a aliviar esse desconforto. Além disso, deve-se evitar deitar após fazer uma alimentação, evitar beber líquidos durante as refeições e evitar comer frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas.
    Prisão de ventre: comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos e beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado. Praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, também podem ajudar a melhorar o trânsito intestinal e aliviar esse desconforto;
Dor pélvica: fazer alongamentos leves e movimentos suaves, praticar ioga ou pilates, desde que liberados pelo médico, podem ajudar a aliviar o desconforto, além de fortalecer a musculatura para suportar as mudanças no corpo durante a gravidez. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Dor de cabeça: colocar uma compressa fria na testa ou na nuca, deitar e descansar podem ajudar a aliviar o desconforto. Remédios para a dor de cabeça só devem ser tomados com a orientação do médico. Caso a dor não melhore ou se for constante, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pressão alta. Sensibilidade nas gengivas: usar uma escova de dentes macia e continuar escovando os dentes e passando o fio dental regularmente. Além disso, é recomendado consultar o dentista para avaliar a saúde da boca e dos dentes;
Veias dilatadas nas pernas: sentar e relaxar com os pés para cima, pois elevar as pernas ajuda a manter o sangue circulando e reduz a pressão nas veias das pernas, o que ajuda a aliviar os sintomas. Hemorroidas: fazer banho de assento com água morna, utilizar lenços umedecidos sem perfume ou lavar a região anal após defecar, podem ajudar a aliviar o desconforto da hemorroida. Além disso, não permanecer sentada ou em pé por muito tempo, podem ajudar a diminuir a pressão que a barriga faz sobre o reto e evitar o desenvolvimento da hemorroida. Tontura: comer em intervalos curtos a cada 2 ou 3 horas, usar roupas largas, manter-se hidratada, evitar longos períodos em pé e levantar lentamente depois de deitar ou sentar podem ajudar a melhorar a tontura. No entanto, se a tontura não melhorar, ficar mais intensa ou se surgirem sintomas de dor abdominal ou sangramento vaginal, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente.
Durante toda a gestação é importante realizar as consultas pré-natais, seguir as recomendações médicas e tomar o ácido fólico ou suplementos recomendados pelo obstetra. Além disso, deve-se fazer uma alimentação balanceada incluindo frutas, verduras e legumes frescos, que são ricos em nutrientes importantes para o desenvolvimento do bebê, e praticar atividades físicas liberadas pelo médico, como caminhada, ioga, pilates ou hidroginástica, por exemplo. Na 15ª semana da gestação até a 18ª semana, o obstetra pode indicar a realização de amniocentese para grávidas com mais de 35 anos, que possuam histórico na família de doenças genéticas ou que tiveram filho com doença genética, para verificar alterações que possam representar risco para o bebê.</string>

    <string name="info_semana_16">Na 16ª semana da gestação, a cabeça do bebê ainda é grande em relação ao corpo e os cílios e as sobrancelhas já estão formados. Os olhos estão cobertos pelas pálpebras mas já podem se movimentar de um lado para o outro e conseguem perceber a claridade.

O coração do bebê bate em ritmo acelerado, cerca de 150 a 180 vezes por minuto, e bombeia aproximadamente 24 litros de sangue por dia, que continuará aumentando à medida que o bebê se desenvolve. Os vasos sanguíneos já estão formados, deixando a pele do bebê mais rosada, ainda que ligeiramente transparente.

As papilas gustativas já estão formadas e o bebê já consegue sentir o gosto do líquido amniótico engolido através dos movimentos de sucção que servirão como reflexo para futura amamentação.

O ouvido interno já está formado e o bebê consegue ouvir os sons, sendo um bom momento para a mulher conversar com o bebê e colocar músicas de ninar que serão reconhecidas quando o bebê nascer.

Nesta fase da gestação, os músculos já estão desenvolvidos e o bebê é muito ativo, se movimentando mais e brincando com o cordão umbilical e, por isso, algumas mulheres podem começar a sentir levemente os primeiros movimentos do bebê. O tamanho do bebê com 16 semanas de gestação é de cerca de 18 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 12,4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um abacate. O peso do bebê nessa semana é cerca de 144 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_16">Na 16ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Prisão de ventre: praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, para ajudar a melhorar os movimentos do intestino, comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos e beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado podem ajudar a aliviar esse desconforto;
Sensibilidade nas gengivas: usar uma escova de dentes macia e continuar escovando os dentes e passando o fio dental regularmente. Além disso, é recomendado consultar o dentista para avaliar a saúde da boca e dos dentes;
Dor de cabeça: deitar, descansar e relaxar em ambientes tranquilos e com pouca luminosidade ou colocar uma compressa fria na testa ou na nuca podem ajudar a aliviar o desconforto. Caso a dor de cabeça não melhore, deve-se comunicar ao médico que pode orientar o uso de remédios. No entanto, se a dor de cabeça não melhorar ou for constante, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pressão alta;
Tontura: evitar longos períodos em pé e levantar lentamente depois de deitar ou sentar podem ajudar a melhorar a tontura. Além disso, é recomendado comer a cada 2 ou 3 horas e beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado. No entanto, se a tontura não melhorar, ficar mais intensa ou se surgirem sintomas de dor abdominal ou sangramento vaginal, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Perda de urina: fazer exercícios para o períneo e músculos pélvicos podem ajudar a reduzir esse desconforto, sendo uma boa opção são os exercícios de Kegel;
Aumento do apetite: fazer pequenos lanches saudáveis durante o dia, incluindo frutas, nozes, queijo e vegetais cortados, que são fáceis de preparar e nutritivos. Além disso, deve-se evitar doces, frituras e junk food pois possuem muitas calorias e não fornecem nutrientes para a mulher e o bebê;
Dificuldade para dormir: dormir com um travesseiro entre as pernas e deitada de lado ou em uma posição que a mulher se sinta confortável ajudam a reduzir o desconforto que dificulta o sono.
É importante seguir as recomendações do obstetra, praticar atividades físicas como ioga, pilates, caminhada ou hidroginástica, desde que liberadas pelo médico pois ajudam a controlar o peso, dão sensação de bem estar, melhoram o sono e fortalecem a musculatura. Além disso, deve-se continuar tomando os suplementos indicados pelo médico e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, que são ricos em nutrientes importantes para o desenvolvimento saudável do bebê. A 16ª semana da gestação, é a última semana para a segunda consulta pré-natal em que o médico deve avaliar a saúde da mulher e o desenvolvimento do bebê, através de exame físico e do resultado dos exames solicitados na primeira consulta pré-natal.

Além disso, o médico deve solicitar um novo hemograma para a mulher levar o resultado na próxima consulta.</string>

    <string name="info_semana_17">Na 17ª semana da gestação, o bebê está produzindo tecido adiposo ou gorduroso, importante para armazenar energia, produzir e reter calor no corpo, além de proteger os órgãos, e é formado primeiro no rosto, pescoço, mama e parede do estômago e depois nas costas, nos ombros, braços, pernas e peito. Os músculos também estão se desenvolvendo e amadurecendo.

O sistema respiratório do bebê já está formado, com os pulmões, traqueia, brônquios e bronquíolos, mas os alvéolos pulmonares ainda estão em formação.

O bebê faz cada vez mais os movimentos de sucção e deglutição, bebendo o líquido amniótico, e estes reflexos estarão totalmente amadurecidos próximo à 36ª semana da gravidez.

Nesta fase da gestação, o cordão umbilical já está mais grosso e longo de forma a levar nutrientes para o bebê e a placenta está se expandindo e aumentando a circulação para fornecer mais nutrientes e oxigênio para o bebê. O tamanho do bebê com 17 semanas de gestação é de cerca de 19,6 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 13,5 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma pêra. O peso do bebê nessa semana é cerca de 179 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_17">Na 17ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Azia ou sensação de queimação no estômago: evitar comer frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas e fazer refeições grandes, e comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas podem ajudar a aliviar esse desconforto. Prisão de ventre: comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos e beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado e praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, para ajudar a melhorar os movimentos do intestino, podem ajudar a aliviar esse desconforto;
Sensibilidade nas gengivas: passar o fio dental regularmente e usar uma escova de dentes macia, escovando os dentes de forma suave para não machucar a gengiva. Além disso, é recomendado consultar o dentista para avaliar a saúde da boca e dos dentes;
Dor de cabeça: colocar uma compressa fria na testa ou na nuca e deitar, descansar e relaxar em ambientes tranquilos podem ajudar a aliviar o desconforto. Caso a dor de cabeça não melhore, deve-se comunicar ao médico que pode orientar o uso de remédios. No entanto, se a dor de cabeça não melhorar ou for constante, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pressão alta. Dor nas costas: não ficar muito tempo de pé, ao sentar deve-se evitar cruzar as pernas e usar uma cinta de gestante para dar suporte à barriga e às costas, podem ajudar a melhorar a dor nas costas. Além disso, é importante fazer exercícios para alongar e fortalecer a musculatura das costas como ioga ou pilates, por exemplo. Perda de equilíbrio: os exercícios também podem ajudar a melhorar o equilíbrio corporal. Além disso, é recomendado usar sapatos confortáveis e evitar o uso de saltos altos.
Durante toda a gestação é importante realizar as consultas pré-natais, seguir as recomendações médicas e tomar o ácido fólico ou suplementos recomendados pelo obstetra. Além disso, fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, garantem o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudam a controlar o aumento do peso durante a gravidez. É importante também fazer as atividades físicas liberadas pelo médico pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura. </string>

    <string name="info_semana_18">Na 18ª semana da gestação, a cabeça do bebê já está mais proporcional ao tamanho do corpo, as pernas mais alongadas e a orelha bem posicionada ao lado da cabeça. Os ouvidos já funcionam, podendo escutar os batimentos cardíacos, a voz da mãe, o ruído causado pela passagem de sangue pelo cordão umbilical e o meio a sua volta devido ao rápido desenvolvimento do cérebro, que já começa a decifrar sentidos como tato, paladar, olfato, visão e audição.

Os olhos já estão mais sensíveis à luz, fazendo com que o bebê responda com movimentos ativos a estímulos vindos do meio externo, que já podem ser sentidos por algumas mulheres a partir dessa semana. Além disso, o relógio biológico do bebê, que regula o sono e o estado de vigília, começa a se desenvolver e fica mais organizado à medida que o bebê se desenvolve.

O sistema nervoso começa a formar a mielina, uma camada de gordura e proteínas que protege os nervos e os neurônios e ajuda que os sinais entre o cérebro e as células do corpo aconteçam de forma mais rápida.

O intestino e as glândulas digestivas estão se desenvolvendo cada vez mais e o bebê começa a formar o mecônio, que são as primeiras fezes.

Nesta fase da gestação, as tubas uterinas já estão posicionadas no lugar correto, se for uma menina, já sendo possível confirmar o sexo do bebê pelo ultrassom. O tamanho do bebê com 18 semanas de gestação é de cerca de 21,2 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 14,7 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um pimentão verde. O peso do bebê nessa semana é cerca de 222 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_18">Na 18ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Prisão de ventre: beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado, comer alimentos ricos em fibra como grãos inteiros, frutas e vegetais frescos e praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, ajudam a melhorar os movimentos do intestino, podem ajudar e a aliviar esse desconforto;
Hemorróida: fazer banho de assento com água morna, utilizar lenços umedecidos sem perfume ou lavar a região anal após defecar, podem ajudar a aliviar o desconforto da hemorroida. Além disso, não permanecer sentada ou em pé por muito tempo, podem ajudar a diminuir a pressão que a barriga faz sobre o reto e evitar o desenvolvimento da hemorroida.
Dor nas costas: usar uma cinta de gestante para dar suporte à barriga e às costas, não ficar muito tempo de pé e evitar cruzar as pernas ao sentar, podem ajudar a melhorar a dor nas costas. Além disso, é importante fazer exercícios para alongar e fortalecer a musculatura das costas e da pelve como ioga ou pilates, por exemplo;
Durante toda a gestação é importante realizar as consultas pré-natais, seguir as recomendações médicas, tomar o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra, pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura.

Além disso, deve-se fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez. </string>

    <string name="info_semana_19">Na 19ª semana da gestação, começa a se formar a vérnix caseosa sobre a pele do bebê, uma cobertura branca e espessa, semelhante a cera, e que tem a função de prevenir infecções, regular a temperatura corporal, hidratar a pele e proteger a pele do líquido amniótico. Além disso, a vérnix vai atuar como um lubrificante para ajudar o bebê a passar pelo canal vaginal no futuro parto.

Os músculos continuam a se desenvolver e por baixo da pele começa a se formar o tecido adiposo que é uma camada de gordura que armazena energia e vai ajudar a controlar a temperatura do corpo depois do nascimento.

O cérebro do bebê está formando áreas especializadas separadas que serão responsáveis pelo olfato, paladar, audição, visão e tato. As papilas gustativas começam a formar-se na língua e as células nervosas que já existem aumentam de tamanho e formam conexões mais complexas.

Se for uma menina, ela já possui o sistema reprodutivo estabelecido com órgão genital, útero, trompas uterinas e aproximadamente 6 milhões de óvulos primitivos nos ovários. Quando o bebê nascer, esse número será reduzido para 1 milhão e já não produzirá mais óvulos durante toda a vida.

Nesta fase da gestação, já é possível ver os primeiros fios de cabelo no couro cabeludo do bebê. O tamanho do bebê com 19 semanas de gestação é de cerca de 22,8 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 15,8 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma manga. O peso do bebê nessa semana é cerca de 272 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_19">Na 19ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:
Aumento do apetite: fazer pequenos lanches saudáveis durante o dia, incluindo frutas, nozes, queijo e vegetais cortados, que são fáceis de preparar e nutritivos. Além disso, deve-se evitar doces, frituras e junk food pois possuem muitas calorias e não fornecem nutrientes para a mulher e o bebê;
Tontura: comer a cada 2 ou 3 horas e beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado. Além disso, deve-se evitar longos períodos em pé e levantar lentamente depois de deitar ou sentar podem ajudar a melhorar a tontura. No entanto, se a tontura não melhorar, ficar mais intensa ou se surgirem sintomas de dor abdominal ou sangramento vaginal, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Dor de cabeça: relaxar em ambientes tranquilos ou colocar uma compressa fria na testa ou na nuca e deitar, podem ajudar a aliviar o desconforto. Caso a dor de cabeça não melhore, deve-se comunicar ao médico que pode orientar o uso de remédios. No entanto, se a dor de cabeça não melhorar ou for constante, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pressão alta;
Dor pélvica: manter a boa postura, evitando ficar longos períodos em pé ou sentada e mudar de posição ao deitar podem ajudar a aliviar o desconforto. Além disso, fazer alongamentos leves e movimentos suaves, praticar ioga ou pilates, desde que liberados pelo médico, ajudam a fortalecer a musculatura para suportar as mudanças no corpo durante a gravidez. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Sensibilidade nas gengivas: usar uma escova de dentes macia, escovando os dentes de forma suave para não machucar a gengiva e passar o fio dental regularmente. Além disso, é recomendado consultar o dentista para avaliar a saúde da boca e dos dentes;
Dificuldade de concentração: dormir um pouco mais, deitar mais cedo, praticar atividades relaxantes como ioga ou fazer alongamentos, ajudam a dormir melhor e a reduzir a dificuldade de concentração. Além disso, é importante fazer uma alimentação rica em peixe, sementes e vegetais, pois possuem gorduras boas essenciais para o bom funcionamento do cérebro.
Estrias: passar óleo de amêndoas na barriga ou hidratantes próprios para usar gravidez recomendados pelo médico, podem ajudar a aliviar a secura e a coceira associadas à pele esticada.
Durante toda a gestação, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, tomar o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra, pois permitem melhorar a qualidade do sono e a fortalecer a musculatura.
Além disso, deve-se fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez. </string>

    <string name="info_semana_20">Na 20ª semana da gestação, todo o corpo e os órgãos do bebê já estão formados e vão amadurecer até o fim da gestação. Nesta fase, o bebê começa a ganhar peso devido ao desenvolvimento do tecido adiposo, que também é responsável por armazenar e fornecer energia ao feto e irá controlar a temperatura do corpo do bebê quando nascer.

A vernix caseosa sobre a pele do feto continua a se formar, tornando-se cada vez mais espessa até o nascimento do bebê e sua pele também já está mais rosada.

O sistema nervoso do bebê está mais desenvolvido e permitindo que coordene pequenos movimentos com as mãos, além de rolar e virar-se dentro da barriga, sendo esses movimentos sentidos pela mulher. As áreas especializadas no cérebro do bebê continuam a se desenvolver com células nervosas responsáveis ​​pelo olfato, paladar, audição, visão e tato, e outros neurônios responsáveis pela memória e funções cerebrais continuam a se formar.

Os rins do bebê já produzem cerca de 10 mL de urina por dia e os intestino produzem o mecônio que são as fezes compostas por mucos, enzimas digestivas e sais biliares, que são eliminados no líquido amniótico. O tamanho do bebê com 20 semanas de gestação é de cerca de 24,3 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 17 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma banana. O peso do bebê nessa semana é cerca de 330 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_20">Na 20ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:
Aumento do apetite: fazer pequenos lanches saudáveis durante o dia, incluindo frutas, nozes, queijo e vegetais cortados, que são fáceis de preparar e nutritivos. Além disso, deve-se evitar doces, frituras e junk food pois possuem muitas calorias e não fornecem nutrientes para a mulher e o bebê;
Congestão nasal ou nariz entupido: dormir com a cabeça elevada sobre um ou dois travesseiros extras, evitar poluentes ambientais como fumaça, pólen, ácaros e fumaça de cigarro, usar um umidificador no ambiente ou usar uma solução salina nas narinas, desde que recomendadas pelo médico, podem ajudar a reduzir esse desconforto;
Vontade frequente de urinar: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária;
Cãibras nas pernas: fazer um pouco de exercício físicos, alongando suavemente a panturrilha, massagear a panturrilha, aplicar compressas quentes, ou utilizar suplementos como cálcio, magnésio ou vitamina B recomendados pelo médico, podem ajudar a diminuir as cãibras. Além disso, é importante manter o corpo hidratado, tomando pelo menos 8 copos de água por dia, para ajudar a melhorar a circulação sanguínea nas pernas e evitar as cãibras;
Estrias: passar óleo de amêndoas na barriga ou hidratantes próprios para usar gravidez recomendados pelo médico, podem ajudar a aliviar a coceira associadas à pele esticada e evitar o aparecimento de estrias.
É importante seguir todas as recomendações médicas durante a gravidez, fazendo uma alimentação saudável e nutritiva, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, e exercícios físicos para ajudar a controlar o aumento de peso. Além disso, deve-se realizar as consultas pré-natais, tomar ácido fólico e os suplementos indicados pelo obstetra e evitar o uso de remédios por conta própria.

Na 20ª semana da gestação até a 24ª semana, o obstetra pode indicar o ultrassom morfológico para identificar a fase do desenvolvimento do bebê e avaliar possíveis anormalidades no feto como doenças ou malformações.
 </string>

    <string name="info_semana_21">Na 21ª semana da gestação, o pâncreas do bebê começa a produzir o suco pancreático que contém enzimas digestivas que serão responsáveis por digerir carboidratos, açúcares e gorduras dos alimentos quando nascer. O intestino continua crescendo e já absorve os nutrientes do líquido amniótico ingerido pelo bebê, além de armazenar o mecônio, que são as fezes do bebê, que vão se formando desde as 12 semanas até o nascimento.

Os olhos do bebê já formados ainda estão cobertos pelas pálpebras, que começam a abrir e o bebê já ouve bem e reconhece a voz dos pais, movimentando-se cada vez mais ao ouvir os sons externos. Como o bebê ainda tem muito espaço, pode se mexer livremente, sendo possível dar cambalhotas completas e mudar de posição várias vezes ao dia.

Nesta fase da gestação, além do fígado, a medula óssea do bebê começa a produzir os glóbulos vermelhos, que são células responsáveis por transportar oxigênio para todos órgãos, e glóbulos brancos, que fazem parte do sistema imunológico de defesa contra infecções.

Se o bebê for uma menina, o útero e a vagina já estão formados e, no caso dos meninos, os testículos começam a descer para o escroto, sendo possível confirmar o sexo do bebê pelo ultrassom. O tamanho do bebê com 21 semanas de gestação é de cerca de 25,9 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 18,1 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma romã. O peso do bebê nessa semana é cerca de 398 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_21">Na 21ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Inchaço nas pernas e pés: manter o corpo hidratado, tomando pelo menos 8 copos de água por dia, para ajudar a melhorar a circulação sanguínea. Além disso, deve-se sentar ou deitar com os pés para cima sempre que possível, e fazer exercícios físicos recomendados pelo médico para ajudar a melhorar a circulação e diminuir o desconforto do inchaço. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Vasos sanguíneos dilatados nas pernas: não sentar ou ficar parada em uma posição por longos períodos, movimentando-se sempre que possível, e não cruzar as pernas quando sentar, ajudam a melhorar a circulação sanguínea e prevenir o aparecimento dos vasos sanguíneos dilatados. Dificuldade para dormir: dormir com um travesseiro entre as pernas e deitada de lado ou em uma posição que a mulher se sinta confortável ajudam a reduzir o desconforto que dificulta o sono.
Durante toda a gestação é importante seguir as recomendações médicas e continuar tomando os suplementos indicados pelo obstetra, e também evitar o uso de medicamentos por conta própria.

Além disso, deve-se praticar atividades físicas liberadas pelo médico, como natação, hidroginástica ou caminhada, e continuar a ter uma alimentação nutritiva incluindo frutas, legumes e verduras frescos, para fornecer os nutrientes necessários para o desenvolvimento do bebê e controlar o aumento do peso durante a gravidez. </string>

    <string name="info_semana_22">Na 22ª semana da gestação, os olhos do bebê já estão bem formados, mas a íris, que dá cor aos olhos, continuará se desenvolvendo até o nascimento. As sobrancelhas já estão formadas e a visão está mais desenvolvida, permitindo ao bebê perceber melhor a luz e a escuridão, mesmo com as pálpebras ainda cobrindo os olhos.

O bebê está crescendo rapidamente e consumindo mais cálcio para um desenvolvimento saudável, especialmente dos ossos e dos dentes. As papilas gustativas do bebê também estão se desenvolvendo e a alimentação da mulher pode influenciar no paladar do bebê.

O cérebro continua a se desenvolver formando redes complexas de neurônios e o sistema límbico, responsável pelo controle das emoções e sentimentos, está em pleno desenvolvimento.

Nesta fase da gestação, bebê se movimenta cada vez mais e segura o cordão umbilical com mais força, pois tem o sentido do toque mais desenvolvido, e seus movimentos são cada vez mais sentidos pela mulher. O tamanho do bebê com 22 semanas de gestação é de cerca de 27,4 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 19,2 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um mamão papaia. O peso do bebê nessa semana é cerca de 476 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_22">Na 22ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Dor pélvica: manter a boa postura, evitando ficar longos períodos em pé ou sentada e mudar de posição ao deitar podem ajudar a aliviar o desconforto. Além disso, fazer alongamentos leves e movimentos suaves, praticar ioga ou pilates, desde que liberados pelo médico, ajudam a fortalecer a musculatura para suportar as mudanças no corpo durante a gravidez. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Inchaço nas pernas e pés: sentar ou deitar com os pés para cima sempre que possível e tomar pelo menos 8 copos de água por dia, para manter o corpo hidratado e ajudar a melhorar a circulação sanguínea. Além disso, fazer exercícios físicos recomendados pelo médico ajudam a melhorar a circulação e diminuir o desconforto do inchaço. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Vasos sanguíneos dilatados nas pernas: movimentar sempre que possível, evitar ficar muito tempo na posição sentada ou deitada e não cruzar as pernas quando sentar, ajudam a melhorar a circulação sanguínea e prevenir o aparecimento dos vasos sanguíneos dilatados. Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo ou fazer exercícios físicos recomendados pelo médico ajudam a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. É importante seguir as recomendações médicas, tomar os suplementos indicados pelo obstetra e fazer uma dieta saudável incluindo frutas, legumes e verduras frescos e alimentos ricos em cálcio como leite, iogurte ou brócolis, por exemplo, para o desenvolvimento dos dentes e ossos do bebê.
    Além disso, deve-se praticar atividades físicas liberadas pelo médico, como natação, hidroginástica ou caminhada, para fortalecer a musculatura e controlar o aumento do peso durante a gravidez. </string>

    <string name="info_semana_23">Na 23ª semana da gestação, os ossos do bebê estão ficando mais fortes, pois o esqueleto que era formado por cartilagem, um tipo de tecido mais mole que o osso, vai se transformando em tecido ósseo.

A pele do bebê está mais enrugada, coberta por uma fina camada de pêlos chamada lanugo e, apesar de transparente, a pele já possui uma cor mais rosada devido a presença dos vasos sanguíneos.

Os pulmões continuam a se desenvolver, especialmente os vasos sanguíneos que serão responsáveis pelas trocas gasosas nos pulmões após o nascimento, eliminando gás carbônico e absorvendo o oxigênio da respiração.

Nesta fase da gestação, o pâncreas do bebê começa a produzir insulina, um hormônio responsável por controlar os níveis de açúcar no sangue, e o intestino começa a realizar os primeiros movimentos peristálticos, que são essenciais para a futura digestão dos alimentos quando o bebê nascer. O tamanho do bebê com 23 semanas de gestação é de cerca de 28,9 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 20,3 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma toranja. O peso do bebê nessa semana é cerca de 565 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_23">Na 23ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Dor pélvica: fazer alongamentos leves e movimentos suaves, praticar ioga ou pilates, desde que liberados pelo médico, ajudam a fortalecer a musculatura para suportar as mudanças no corpo durante a gravidez. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Inchaço nas pernas e pés: fazer caminhadas ou outros exercícios recomendados pelo médico, sentar ou deitar com os pés para cima sempre que possível ajudam a aliviar o desconforto das pernas e pés inchados. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia.
    Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo ou fazer exercícios físicos recomendados pelo médico ajudam a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto.
    Cãibras nas pernas: massagear a panturrilha, aplicar compressas quentes, ou utilizar suplementos como cálcio, magnésio ou vitamina B recomendados pelo médico, podem ajudar a diminuir as cãibras;
Dor nas costelas ou falta de ar: colocar as pernas para cima e relaxar podem ajudar a aliviar esse desconforto. No entanto, se a mulher sentir muita falta de ar, dificuldade para respirar, apresentar respiração rápida ou ofegante, dor no peito ou ficar com os lábios ou dedos azulados, deve-se procurar ajuda médica o mais rápido possível;
Ondas de calor: tomar um banho morno, usar roupas mais largas e leves, evitar permanecer em ambientes muito quentes e utilizar um ventilador ou ar condicionado no ambiente podem ajudar a diminuir esse desconforto.
Durante a gravidez é importante manter o corpo hidratado, tomando pelo menos 8 copos de água por dia, pois ajuda a melhorar a circulação sanguínea e aliviar os sintomas de cãibras, inchaço nas pernas e nos pés e as ondas de calor.

É importante também ter uma alimentação balanceada e nutritiva incluindo alimentos ricos em cálcio como leite, iogurte ou brócolis, além de frutas frescas, por exemplo, para fornecer os nutrientes necessários para o desenvolvimento saudável do bebê.
    Além disso, deve-se seguir as recomendações médicas, tomar os suplementos indicados pelo obstetra e praticar atividades físicas, como natação, hidroginástica ou caminhada, para fortalecer a musculatura e controlar o aumento do peso durante a gravidez. </string>

    <string name="info_semana_24">Na 24ª semana da gestação, a maioria dos órgãos sensoriais estão formados, como tato, olfato, audição e paladar, e o bebê já consegue sentir o cheiro e o sabor do líquido amniótico, além de escutar os sons externos, respondendo com movimentos. No final desta semana da gestação, as pálpebras que cobrem os olhos estarão separadas, o que permitirá o bebê abrir os olhos.

Nesta semana da gestação, os ramos dos pulmões estão se formando, assim como as células que produzem o surfactante pulmonar, que é uma substância que reveste os alvéolos dos pulmões para auxiliar na troca de oxigênio durante a respiração após o nascimento. O tamanho do bebê com 24 semanas de gestação é de cerca de 30,4 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 21,3 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um melão cantalupo. O peso do bebê nessa semana é cerca de 665 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_24">Na 24ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Refluxo ou azia: comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas, evitar comer frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas e fazer refeições grandes, podem ajudar a aliviar esse desconforto. Anemia: aumentar o consumo de alimentos ricos em ferro como bife de fígado, feijão ou espinafre, e tomar os suplementos indicados pelo médico. Durante a gravidez, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, tomar o ácido fólico ou suplementos indicados pelo médico.

Além disso, deve-se fazer atividades físicas liberadas pelo médico, como natação, hidroginástica ou caminhada, e ter uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê. A 24ª semana da gestação, é a última semana para realização do ultrassom morfológico, um exame indicado pelo obstetra para identificar a fase do desenvolvimento do bebê e avaliar possíveis anormalidades no feto como doenças ou malformações. </string>

    <string name="info_semana_25">Na 25ª semana da gestação, o cabelo da cabeça e o lanugo, que é uma fina camada de pêlos na pele do bebê, já estão bem crescidos e já começam a ter a cor definida, embora possa mudar depois do nascimento. A camada de gordura sobre a pele continua a se desenvolver e o bebê ganha peso a cada dia.

As glândulas supra-renais estão bem desenvolvidas e já liberam cortisol. A adrenalina e a noradrenalina também já começam a circular no organismo do bebê em situações de agitação e estresse.

Os vasos sanguíneos dos pulmões do bebê já estão formados e as células pulmonares já estão produzindo o surfactante, uma substância que reveste os alvéolos dos pulmões para auxiliar na troca de oxigênio durante a respiração após o nascimento.

Nesta semana da gestação, a medula óssea é o principal local de produção de células sanguíneas do bebê, que antes eram também produzidas pelo fígado. O tamanho do bebê com 25 semanas de gestação é de cerca de 31.8 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 22.4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma couve flor. O peso do bebê nessa semana é cerca de 778 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_25">Na 25ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Refluxo ou azia: comer em pequenas quantidades, em intervalos menores de 2 a 3 horas e evitar comer comidas apimentadas ou frituras, podem ajudar a aliviar esse desconforto. Prisão de ventre e gases: comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos, beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado e praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, podem ajudar a melhorar os movimentos do intestino e aliviar esses desconfortos;
Coração acelerado: descansar sempre que possível, beber um pouco de água, fazer um pequeno lanche, evitar tomar café ou bebidas que contenham cafeína como chá preto ou chá verde, podem ajudar a reduzir o desconforto. No entanto se a sensação de coração acelerado durar muito tempo, for muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dificuldade de respirar, falta de ar ou dor no peito, deve-se procurar ajuda médica imediatamente. É importante realizar as consultas pré-natais durante a gravidez e seguir as orientações médicas, tomando os suplementos vitamínicos e o ácido fólico indicados pelo médico.

Além disso, deve-se fazer atividades físicas como natação, hidroginástica, caminhada ou ioga, desde que liberadas pelo médico, e fazer uma alimentação balanceada e nutritiva para garantir o bom funcionamento do intestino, controlar o aumento do peso e fornecer nutrientes para o desenvolvimento saudável do bebê. Na 25ª semana da gestação, pode-se fazer os exames de sangue solicitados pelo médico, como hemograma e urina, para levar os resultados na próxima consulta pré-natal que deve ser realizada até o final da 27ª semana de gestação. </string>

    <string name="info_semana_26">Na 26ª semana da gestação, os intestinos do bebê continuam a crescer e se desenvolver, e já absorvem os nutrientes do líquido amniótico, além de produzir enzimas para a digestão de açúcar, proteínas e gorduras.

Os olhos do bebê já estão completamente formados, mas ainda não consegue enxergar muito bem, nem focar um objeto. A maioria dos bebês nascem com os olhos mais claros e com o passar dos dias, vão escurecendo, até que chegue a cor normal.

O bebê já é capaz de ouvir com mais clareza os sons, podendo distinguir diferentes vozes, respondendo com movimentos a esses sons. A pele do bebê deixou de ser translúcida e uma fina camada de gordura já pode ser notada por baixo da pele.

Nesta semana da gestação, todas as células do cérebro do bebê já estão formadas, mas nem todas estão conectadas. No entanto, o bebê começa a desenvolver o reflexo de moro, também chamado de reflexo de sobressalto, que são movimentos em que o bebê já movimenta a cabeça para trás, estica as pernas e abre os braços.

Se for um menino, os testículos começam a descer para o saco escrotal, mas por vezes há bebês que nascem com 1 dos testículos ainda dentro da cavidade abdominal. Se for uma menina, é possível que já tenha todos os óvulos devidamente formados dentro dos ovários. O tamanho do bebê com 26 semanas de gestação é de cerca de 33,3 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 23,4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma alface americano. O peso do bebê nessa semana é cerca de 902 gramas. </string>

    <string name="info_2_semana_26">Na 26ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo, mudar de posição, beber mais água ou tomar um banho morno podem ajudar a aliviar o desconforto das contrações.  No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Refluxo ou azia: evitar deitar após uma refeição, comer em intervalos menores de 2 a 3 horas e em pequenas quantidades, evitar comer comidas apimentadas ou muito condimentadas, ou frituras, podem ajudar a aliviar esse desconforto. Dor nas costas: não ficar muito tempo de pé e evitar cruzar as pernas ao sentar, usar uma cinta de gestante para dar suporte à barriga e às costas, podem ajudar a melhorar a dor nas costas. Além disso, é importante fazer exercícios para alongar e fortalecer a musculatura das costas e da pelve como ioga ou pilates, por exemplo.
    Cãibras nas pernas: massagear a panturrilha, aplicar compressas quentes, ou utilizar suplementos como cálcio, magnésio ou vitamina B recomendados pelo médico, podem ajudar a diminuir as cãibras;
Inchaço nas pernas e pés: manter o corpo hidratado, tomando pelo menos 8 copos de água por dia, sentar ou deitar com os pés para cima sempre que possível, e fazer exercícios físicos recomendados pelo médico para ajudar a melhorar a circulação e diminuir o desconforto do inchaço. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Dor nas costelas: mudar de posição de forma a se sentir mais confortável, usar travesseiros extras ao sentar ou deitar ou pressionar suavemente o abdômen para o bebê mudar de posição na barriga, podem ajudar a aliviar esse desconforto. No entanto, se a dor nas costelas for acompanhada de outros sintomas como falta de ar, dificuldade para respirar, respiração rápida ou ofegante ou dor no peito, deve-se procurar ajuda médica o mais rápido possível.
Durante toda a gravidez é importante seguir as recomendações médicas, tomar os suplementos vitamínicos e o ácido fólico, além de fazer as consultas pré-natais conforme orientado pelo obstetra.

Além disso, deve-se fazer atividades físicas como natação, hidroginástica, caminhada ou ioga, e fazer uma alimentação balanceada e nutritiva para garantir o bom funcionamento do intestino, controlar o aumento do peso e fornecer nutrientes para o desenvolvimento saudável do bebê. Na 26ª semana da gestação, pode-se fazer os exames de sangue solicitados pelo médico, como hemograma e urina, para levar os resultados na próxima consulta pré-natal que deve ser realizada até o final da 27ª semana de gestação.</string>

    <string name="info_semana_27">Na 27ª semana da gestação, o cérebro do bebê está mais ativo e os neurônios continuam se formando, fazendo conexões complexas em todas as áreas do cérebro. Nesta fase, o bebê já consegue abrir os olhos, pois as pálpebras já não estão fundidas.

Os pulmões continuam amadurecendo, os alvéolos, que são pequenos sacos de ar nos pulmões, começam a se expandir e o bebê pode apresentar soluços, mas que não faz barulho porque não tem ar nos pulmões. Esses movimentos respiratórios são importantes para preparar os pulmões do bebê para respirar após o nascimento e algumas mulheres podem sentir os soluços do feto que duram alguns segundos ou minutos.

Nesta semana da gestação, o bebê já tem fases mais regulares de sono e vigília e quando dorme, já apresenta movimentos oculares rápidos (REM), que é a fase do sono importante no processamento das memórias. O tamanho do bebê com 27 semanas de gestação é de cerca de 34.7 centímetros, medidos da cabeça aos pés, e cerca de 24,4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma couve-nabo. O peso do bebê nessa semana é cerca de 1,03 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_27">Na 27ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Dor nas costas: não ficar muito tempo de pé, evitar cruzar as pernas ao sentar, usar uma cinta de gestante, para dar suporte à barriga e às costas, ou aplicar compressas quentes sobre as costas. Além disso, deve-se praticar atividades físicas recomendadas pelo médico como alongamentos, ioga ou pilates para fortalecer a musculatura das costas e da pelve. Inchaço nas pernas ou nos pés: colocar os pés mais altos que o corpo, com a ajuda de um banco ou almofadas, quando sentar ou deitar, não usar sapatos apertados, não ficar muito tempo de pé e praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Cãibras nas pernas: fazer massagem ou alongar suavemente a panturrilha, fazendo movimentos com os pés, puxando o calcanhar para baixo e os dedos do pé para cima, ou aplicar compressas quentes na região com cãibra, como pés, tornozelos ou pernas. Além disso, pode-se aumentar o consumo de alimentos ricos em magnésio e tomar os suplementos com cálcio, magnésio ou vitamina B, desde que recomendados pelo médico;
Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo, mudar de posição, beber mais água ou tomar um banho morno, por exemplo. Além disso, deve-se fazer exercícios físicos recomendados pelo médico para ajudar a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Hemorróidas: fazer banho de assento com água morna e não permanecer sentada ou em pé por muito tempo. Além disso, é importante sempre lavar a região anal após defecar e evitar alimentos apimentados ou muito condimentados.
    É importante seguir as recomendações do obstetra, praticar atividades físicas como ioga, pilates, caminhada ou hidroginástica, desde que liberadas pelo médico pois ajudam a controlar o peso, dão sensação de bem estar, melhoram o sono e fortalecem a musculatura. Além disso, deve-se continuar tomando os suplementos indicados pelo médico, manter o corpo hidratado tomando pelo menos 8 copos de água por dia, e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, que são ricos em nutrientes importantes para o desenvolvimento saudável do bebê. A 27ª semana da gestação, é a última semana para a terceira consulta pré-natal em que o médico deve avaliar a saúde da mulher e o desenvolvimento do bebê, através dos exames solicitados na segunda consulta pré-natal.

Além disso, o médico deve solicitar um novo hemograma, exame de glicemia e urina para a mulher levar o resultado na próxima consulta. Se necessário, o médico também pode pedir para repetir exames como hepatite B e C, toxoplasmose, citomegalovírus e doenças como a sífilis e o HIV, por exemplo.</string>

    <string name="info_semana_28">Na 28ª semana da gestação, o cérebro do bebê está em rápido crescimento, as células cerebrais se multiplicam cada vez mais e são formadas as dobras no cérebro que servem aumentar a área de contato entre os neurônios, e o bebê começa a reagir à dor, ao tato, ao som e a luz que passa pela barriga da mãe, fazendo com que se mexa mais.

Nesta semana da gestação, o bebê já reconhece a voz da mãe e reage a barulhos fortes e música alta, por exemplo, e o coração já passa a bater num ritmo mais acelerado. O tamanho do bebê com 28 semanas de gestação é de cerca de 36,1 centímetros medidos da cabeça aos pés, e cerca de 25,4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma berinjela. O peso do bebê nessa semana é cerca de 1,18 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_28">Na 28ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Coceira na barriga ou estrias: passar óleo de amêndoas na barriga ou hidratantes próprios para usar gravidez recomendados pelo médico, podem ajudar a aliviar a coceira associadas à pele esticada e evitar o aparecimento de estrias;
Dor nas costas: evitar fazer esforços excessivos, não carregar pesos, não ficar muito tempo de pé, evitar cruzar as pernas ao sentar, usar uma cinta de gestante, para dar suporte à barriga e às costas, ou aplicar compressas quentes sobre as costas. Além disso, deve-se praticar atividades físicas recomendadas pelo médico como alongamentos, ioga ou pilates para fortalecer a musculatura das costas e da pelve. Dor pélvica: fazer alongamentos leves e movimentos suaves, praticar ioga ou pilates, desde que liberados pelo médico, ajudam a fortalecer a musculatura para suportar as mudanças no corpo durante a gravidez. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Dificuldade para dormir ou insônia: dormir com um travesseiro entre as pernas e deitada de lado ou em uma posição que a mulher se sinta confortável ajudam a reduzir o desconforto que dificulta o sono. Além disso, é importante criar uma rotina de sono e um ambiente calmo e confortável para dormir, e evitar dormir durante o dia para não atrapalhar o sono noturno.
Durante toda a gestação é importante realizar as consultas pré-natais, seguir as recomendações médicas e tomar o ácido fólico ou suplementos recomendados pelo obstetra. Além disso, deve-se fazer uma alimentação balanceada incluindo frutas, verduras e legumes frescos, ricos em nutrientes importantes para o desenvolvimento do bebê, e praticar atividades físicas liberadas pelo médico, como caminhada, ioga, pilates ou hidroginástica, por exemplo. Nesta fase da gestação, que corresponde ao início do terceiro trimestre, o médico deve solicitar o perfil biofísico fetal, que é um exame que permite avaliar os movimentos do bebê, e a quantidade de líquido amniótico no útero. Além disso, na 28ª semana de gestação, o médico pode indicar a injeção de imunoglobulina anti-D, para mulheres com tipo sanguíneo Rh-, e parceiro Rh+, ou que tiveram o primeiro com sangue do tipo Rh+ e não se fez a injeção durante a primeira gestação ou até 3 dias após o parto. Essa injeção tem como objetivo evitar a formação de anticorpos contra o sangue do feto, que pode causar eritroblastose fetal. </string>

    <string name="info_semana_29">Na 29ª semana da gestação, os órgãos e os sentidos do bebê continuam se desenvolvendo e novas células se multiplicam a todo instante. A cabeça está crescendo e o cérebro encontra-se bastante ativo, ganhando nesta semana a função de controlar o ritmo da respiração e da temperatura do corpo.

A pele do bebê começa a ficar mais grossa e menos enrugada, estando com a cor mais avermelhada, e os ossos encontram-se cada vez mais rígidos, consumindo mais cálcio proveniente da dieta da mulher.

Nesta semana da gestação, se o bebê for um menino, os testículos descem de perto dos rins até a virilha, na direção do saco escrotal. No caso das meninas, o clitóris fica um pouco mais saliente, porque ainda não foi coberto pelos lábios vaginais, o que só irá ocorrer por completo nas últimas semanas antes do nascimento. O tamanho do bebê com 29 semanas de gestação é de cerca de 37,5 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 26,4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma abóbora verde. O peso do bebê nessa semana é cerca de 1,35 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_29">Na 29ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Prisão de ventre: deve-se manter o corpo hidratado, bebendo pelo menos 8 copos de água por dia e comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos. Praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, também podem ajudar a melhorar o trânsito intestinal e aliviar esse desconforto;
Azia: não deitar após as refeições e comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas podem ajudar a aliviar esse desconforto. Outra medida importante é evitar beber líquidos durante as refeições e evitar comer frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas. Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo ou fazer exercícios físicos recomendados pelo médico ajudam a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Cãibras nas pernas: fazer um pouco de exercício físicos, alongando suavemente a panturrilha, massagear a panturrilha, aplicar compressas quentes, ou utilizar suplementos como cálcio, magnésio ou vitamina B recomendados pelo médico, podem ajudar a diminuir as cãibras. Além disso, é importante manter o corpo hidratado, tomando pelo menos 8 copos de água por dia, para ajudar a melhorar a circulação sanguínea nas pernas e evitar as cãibras;
Cansaço excessivo: descansar durante o dia, se possível, ir para a cama um pouco mais cedo à noite, podem ajudar a diminuir o cansaço e aumentar a disposição.
É importante manter uma alimentação balanceada incluindo frutas, verduras e legumes frescos e comer pequenas porções, mas de forma frequente para garantir que os nutrientes cheguem ao bebê, beber pelo menos 8 copos de água por dia, praticar atividades físicas recomendadas pelo médico e descansar sempre que possível. Além disso, é recomendado aumentar o consumo de alimentos ricos em cálcio como leite, queijo, espinafre, sardinha e brócolis, que é essencial para fortalecer os ossos do bebê. Durante toda a gravidez, é importante continuar tomando as vitaminas e suplementos indicados pelo médico e evitar o uso de medicamentos por conta própria. </string>

    <string name="info_semana_30">Na 30ª semana da gestação, todos os órgãos e os principais sistemas do corpo bebê já estão formados, como sistema digestivo, o fígado, o estômago e o intestino, por exemplo, e continuam amadurecendo até o final da gravidez.

O bebê continua engolindo o líquido amniótico, que passa por todo o sistema digestivo, estimulando o seu funcionamento. Além disso, o paladar do bebê já está mais desenvolvido, sendo capaz de diferenciar entre os sabores doces e salgados. A audição também já está mais amadurecida e o bebê consegue ouvir melhor os sons de baixa frequência, como os batimentos cardíacos da mãe.

A pele já é mais rosada e lisa, e o bebê começa a ganhar peso mais rapidamente, pois já acumula mais alguma gordura corporal, que representa cerca de 8% do seu peso total. Essa gordura será útil para ajudar a regular a temperatura corporal quando nascer.

Nesta semana da gestação, o bebê começa a se acomodar na posição final que terá ao nascer, de cabeça para baixo, embora essa posição possa ser alterada até o momento do parto. O tamanho do bebê com 30 semanas de gestação é de cerca de 38,9 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 27,4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um pepino. O peso do bebê nessa semana é cerca de 1,5 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_30">Na 30ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo ou fazer exercícios físicos recomendados pelo médico ajudam a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Cansaço excessivo: descansar durante o dia, se possível, ir para a cama um pouco mais cedo à noite, podem ajudar a diminuir o cansaço e aumentar a disposição;
Inchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhora a circulação sanguínea das pernas e ajuda a evitar o inchaço nas pernas ou nos pés. Além disso, praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Dor ou desconforto no punho: evitar fazer atividades que exijam movimentos repetitivos das mãos como usar o computador em excesso ou fazer trabalhos manuais, por exemplo, pode ajudar a reduzir esse desconforto. Além disso, pode-se aplicar compressas frias ou fazer exercícios de alongamentos e fortalecimento para as mãos e pulsos, como esticar um braço para frente e com a ajuda da outra mão, levantar a palma da mão para cima, esticando os dedos para trás, até que sinta os músculos do antebraço alongando.
É importante manter uma alimentação balanceada incluindo frutas, verduras e legumes frescos e comer pequenas porções, mas de forma frequente para garantir que os nutrientes cheguem ao bebê, beber pelo menos 8 copos de água por dia, praticar atividades físicas recomendadas pelo médico e descansar sempre que possível. Além disso, deve-se continuar tomando as vitaminas e suplementos indicados pelo médico e evitar o uso de medicamentos por conta própria. Na 30ª semana da gestação até a 32ª semana, o obstetra pode indicar o ultrassom morfológico para identificar a fase do desenvolvimento do bebê e avaliar possíveis anormalidades no feto como doenças ou malformações. </string>

    <string name="info_semana_31">Na 31ª semana da gestação, as pálpebras do bebê permanecem abertas por um maior período de tempo, sendo que é possível ver pelo ultrassom o piscar de olhos do bebê, apesar de ainda serem muito lentos, chegando a aproximadamente 6 a 15 piscadas por hora. A íris do bebê, que é a parte colorida dos olhos, já pode contrair e dilatar.

O sistema respiratório do bebê está praticamente formado, pois os alvéolos dos pulmões se encontram em fase final de amadurecimento e a superfície de contato com os vasos sanguíneos pulmonares já está formada, de forma que a capacidade do pulmão em realizar trocas de oxigênio está quase completa. Os pulmões continuam a produzir o surfactante, uma espécie de "lubrificante" que irá impedir que as paredes dos alvéolos fiquem coladas, facilitando a respiração.

Além disso, o sistema urinário do bebê funciona cada vez mais e os rins já são capazes de filtrar o sangue e eliminar os resíduos na urina, no líquido amniótico. Nesta fase da gestação, o conteúdo da urina é muito parecido com o do líquido amniótico, no entanto é um pouco mais concentrado, uma vez que a produção de líquido amniótico nesta fase se deve em grande parte à urina e em pequena parte às membranas da cavidade amniótica.

Nesta fase da gestação, devido ao acúmulo de gordura, a pele fica mais rosada e lisa, e o rosto do bebê começa a ficar mais arredondado. A vernix caseosa, que tem a função de prevenir infecções, regular a temperatura corporal, hidratar a pele e proteger a pele do líquido amniótico, continua a se formar. Além disso, a vérnix é importante pois vai atuar como um lubrificante para ajudar o bebê a passar pelo canal vaginal no futuro parto.

O bebê pode ainda estar sentado nessa semana, sendo normal, alguns bebês demoram mais tempo para virar de cabeça para baixo, e há bebês que só viram depois de começar o trabalho de parto. O tamanho do bebê com 31 semanas de gestação é de cerca de 40.3 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 28.3 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um abacaxi. O peso do bebê nessa semana é cerca de 1,7 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_31">Na 31ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo ou fazer exercícios físicos recomendados pelo médico ajudam a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Vontade frequente de urinar: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária;
Dor nas costas: não ficar muito tempo de pé e evitar cruzar as pernas ao sentar, usar uma cinta de gestante para dar suporte à barriga e às costas, podem ajudar a melhorar a dor nas costas. Além disso, é importante fazer exercícios para alongar e fortalecer a musculatura das costas e da pelve como ioga ou pilates, por exemplo. É importante seguir todas as recomendações médicas durante a gravidez, fazendo uma alimentação saudável e nutritiva, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, e exercícios físicos para ajudar a controlar o aumento de peso.  </string>

    <string name="info_semana_32">Na 32ª semana da gestação, é possível que o bebê já se encontre na posição do nascimento, virado de cabeça para baixo, no entanto, alguns bebês podem demorar até 37ª semana para virar, o que deve ser avaliado pelo obstetra até o final da gravidez.

O bebê já tem todos os órgãos formados e os ossos continuam a ficar mais duros, exceto os do crânio. Nesta fase, o bebê consegue distinguir entre os sons que escuta e não apenas vibrações e as unhas já cresceram o suficiente para chegar às pontas dos dedos.

O líquido amniótico engolido pelo bebê passa pelo estômago e intestinos, e os resíduos desta digestão vão sendo pouco a pouco armazenados no intestino formando o mecônio, que será as primeiras fezes do bebê.

Nesta semana da gestação, o bebê já tem uma cor de cabelo definida, o coração bate aproximadamente 150 vezes por minuto e quando está acordado os olhos estão abertos, e movem-se na direção da luz. O tamanho do bebê com 32 semanas de gestação é de cerca de 41.6 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 29.3 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma abóbora amarela. O peso do bebê nessa semana é cerca de 1,9 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_32">Na 32ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Hemorróida: fazer banho de assento com água morna, utilizar lenços umedecidos sem perfume ou lavar a região anal após defecar, podem ajudar a aliviar o desconforto da hemorroida. Além disso, não permanecer sentada ou em pé por muito tempo, podem ajudar a diminuir a pressão que a barriga faz sobre o reto e evitar o desenvolvimento da hemorroida. Prisão de ventre: comer mais fibras na forma de grãos inteiros, frutas e vegetais frescos e beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado e praticar exercícios físicos regularmente recomendados pelo médico, para ajudar a melhorar os movimentos do intestino, podem ajudar a aliviar esse desconforto;
Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo ou fazer exercícios físicos recomendados pelo médico ajudam a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Azia ou sensação de queimação no estômago: evitar comer frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas e fazer refeições grandes, e comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas podem ajudar a aliviar esse desconforto. Dor nas costas: não ficar muito tempo de pé, ao sentar deve-se evitar cruzar as pernas e usar uma cinta de gestante para dar suporte à barriga e às costas, ou aplicar compressas quentes sobre as costas podem ajudar a melhorar a dor nas costas. Além disso, a grávida deve evitar fazer esforços excessivos, embora o repouso absoluto também não seja recomendado;
Inchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhora a circulação sanguínea das pernas e ajuda a evitar o inchaço nas pernas ou nos pés. Além disso, praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Falta de ar: ocorre devido ao aumento do útero que pode causar compressão nos pulmões que não conseguem se expandir como antes da gestação, dificultando a respiração. Esse sintoma é considerado normal no final da gravidez e não afeta a oxigenação do bebê pois durante toda a gestação o corpo da mulher sofre adaptações para fornecer o oxigênio para o bebê. No entanto, se surgir intensa falta de ar, dificuldade para respirar, respiração rápida ou ofegante, dor no peito, lábios ou dedos azulados ou dormência nas mãos ou nos pés, deve-se procurar ajuda médica o mais rápido possível ou o pronto socorro mais próximo.
Durante toda a gestação é importante realizar as consultas pré-natais, seguir as recomendações médicas e tomar o ácido fólico ou suplementos recomendados pelo obstetra. Além disso, fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, garantem o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudam a controlar o aumento do peso durante a gravidez. É importante também fazer as atividades físicas liberadas pelo médico pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura. A 32ª semana da gestação, é a última semana para para realização do ultrassom morfológico para identificar a fase do desenvolvimento do bebê e avaliar possíveis anormalidades no feto como doenças ou malformações. </string>

    <string name="info_semana_33">Na 33ª semana da gestação, os ossos do bebê já estão completamente desenvolvidos, embora ainda um pouco moles e maleáveis, especialmente os da cabeça, que permanecem flexíveis para facilitar a saída do bebê pelo canal vaginal durante o parto normal. Além disso, algumas áreas dos ossos do crânio, chamadas fontanelas ou moleira, permanecerão moles até um ano após o nascimento do bebê para permitir que o cérebro continue se desenvolvendo.

O desenvolvimento auditivo do bebê já está quase completo, o que permite distinguir com muita clareza a voz da mãe e se acalmar quando a ouve. Apesar de estar habituado ao som do coração, da digestão e a voz da mãe, o bebê poderá saltar ou se assustar com sons graves que ele desconhece.

Nesta fase da gestação, todas as enzimas digestivas já estão presentes e se o bebê nascer agora conseguirá digerir o leite. A quantidade de líquido amniótico já chegou ao limite máximo e é provável que nesta semana o bebê já esteja virado de cabeça para baixo. Se a mulher estiver grávida de gêmeos é provável que a data do parto esteja próxima, pois neste caso, a maior parte dos bebês nasce antes das 37 semanas, mas apesar disso, alguns podem nascer depois das 38, embora isto não seja muito comum. O tamanho do bebê com 33 semanas de gestação é de cerca de 42.9 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 30.2 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um salsão. O peso do bebê nessa semana é cerca de 2,1 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_33">Na 33ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Dor na lombar: aplicar compressas quentes sobre as costas, não ficar muito tempo de pé, ao sentar deve-se evitar cruzar as pernas ou usar uma cinta de gestante para dar suporte à barriga e às costas, podem ajudar a melhorar a dor nas costas. Além disso, deve-se evitar fazer esforços excessivos, embora o repouso absoluto também não seja recomendado;
Contrações de Braxton-Hicks: movimentar o corpo, mudando de posição, fazendo uma leve caminhada, ou descansar se a mulher estava muito ativa quando as contrações iniciaram. Além disso, beber um copo de água, fazer exercícios de relaxamento ou de respiração profunda, ou tomar um banho morno por até 30 minutos, podem ajudar a aliviar o desconforto das contrações. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Azia ou sensação de queimação no estômago: comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas, evitar comer ou beber até 3 horas antes de deitar, evitar bebidas durante as refeições, colocar a cabeceira da cama mais alta e evitar consumir alimentos que estimulam a azia como frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas, podem ajudar a aliviar esse desconforto. Hemorroida: fazer banho de assento com água morna, utilizar lenços umedecidos sem perfume ou lavar a região anal após defecar, podem ajudar a aliviar o desconforto da hemorroida. Além disso, não permanecer sentada ou em pé por muito tempo, podem ajudar a diminuir a pressão que a barriga faz sobre o reto e evitar o desenvolvimento da hemorroida. Excesso de gases intestinais: evitar alimentos que estimulam a produção de gases como feijão, repolho, brócolis, couve-flor ou couve de bruxelas, por exemplo. Além disso, deve-se manter o corpo hidratado bebendo pelo menos 8 copos de água por dia, e consumir alimentos ricos em fibras como frutas frescas e pão integral ou cereais. Inchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhora a circulação sanguínea das pernas e ajuda a evitar o inchaço nas pernas ou nos pés. Além disso, praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Falta de ar: deve-se mudar de posição tentando ficar o mais reta possível para dar um pouco mais de espaço para os pulmões se expandirem, e dormir deitada do lado esquerdo ajuda a melhorar a circulação, podem ajudar a melhorar esse desconforto. No entanto, se surgir intensa falta de ar, dificuldade para respirar, respiração rápida ou ofegante, dor no peito, lábios ou dedos azulados ou dormência nas mãos ou nos pés, deve-se procurar ajuda médica o mais rápido possível ou o pronto socorro mais próximo.
Durante a gravidez é importante manter o corpo hidratado, tomando pelo menos 8 copos de água por dia, pois ajuda a melhorar a circulação sanguínea e aliviar os sintomas de inchaço nas pernas e nos pés, azia e gases intestinais.

É importante também ter uma alimentação balanceada e nutritiva incluindo alimentos ricos em cálcio como leite ou iogurte, além de frutas frescas, por exemplo, para fornecer os nutrientes necessários para o desenvolvimento saudável do bebê. Além disso, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, tomar os suplementos indicados pelo obstetra e praticar atividades físicas liberadas pelo médico, como natação, hidroginástica ou caminhada, para fortalecer a musculatura e controlar o aumento do peso durante a gravidez. </string>

    <string name="info_semana_34">Na 34ª semana da gestação, os pulmões do bebê estão completamente desenvolvidos, mas ainda continuam amadurecendo e produzindo o surfactante pulmonar, que é uma substância que vai auxiliar a troca de oxigênio durante a respiração após o nascimento. No caso da mulher ter risco de parto prematuro, a partir dessa semana, o obstetra pode recomendar o uso de corticóides para ajudar a amadurecer os pulmões do bebê. O bebê já possui uma camada especial de gordura no corpo, chamada gordura marrom, que ajuda a regular a temperatura do corpo fora do útero, após o nascimento, e devido a essa camada de gordura, a pele do bebê tem um aspecto mais liso.

Nesta semana da gestação, o processo de pigmentação da íris, nos olhos, ainda não está completo. Isso só será possível após maior exposição à luz várias semanas após o nascimento. Por isso alguns bebês nascem com olhos claros e depois escurecem, tendo a sua cor definitiva somente após algum tempo. O tamanho do bebê com 34 semanas de gestação é de cerca de 44.2 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 31.1 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um abacaxi. O peso do bebê nessa semana é cerca de 2,3 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_34">Na 34ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Sensação de falta de ar: deve-se mudar de posição tentando ficar o mais reta possível para dar um pouco mais de espaço para os pulmões se expandirem, e dormir deitada do lado esquerdo ajuda a melhorar a circulação, podem ajudar a melhorar esse desconforto. No entanto, se surgir intensa falta de ar, dificuldade para respirar, respiração rápida ou ofegante, dor no peito, lábios ou dedos azulados ou dormência nas mãos ou nos pés, deve-se procurar ajuda médica o mais rápido possível ou o pronto socorro mais próximo;
Vontade frequente de urinar: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária.
É importante seguir todas as recomendações médicas durante a gravidez, tomar ácido fólico e os suplementos indicados pelo obstetra, evitar o uso de remédios por conta própria, ingerir pelo menos 8 copos de água por dia, fazer uma alimentação saudável e nutritiva, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, e exercícios físicos para ajudar a controlar o aumento de peso. A partir dessa semana da gestação, as consultas pré-natais devem ser feitas com maior frequência, a cada 15 dias, até a 36ª semana. Na 34ª semana da gestação, caso a mulher ainda não tenha realizado o ultrassom morfológico do terceiro trimestre, deve-se fazer esse exame para avaliar a quantidade de líquido amniótico no útero, acompanhar o crescimento e desenvolvimento do bebê e estimar o tamanho, peso e as medidas da cabeça, abdômen e fêmur do feto. </string>

    <string name="info_semana_35">Na 35ª semana da gestação, o rosto do bebê fica mais liso, as rugas desaparecem e a pele tem uma cor rosada e não mais avermelhada por causa da gordura que se acumulou sob a pele, e que servirá para controlar a temperatura do corpo depois de nascer. Além disso, a pele do bebê está coberta por uma espessa camada de vérnix caseosa que tem a função de prevenir infecções, hidratar a pele e proteger a pele do líquido amniótico, e atuar como um lubrificante para ajudar o bebê a passar pelo canal vaginal no futuro parto.

O bebê já pode ter bastante cabelo e as unhas das mãos chegam à ponta dos dedos, mas as unhas dos pés ainda não estão totalmente desenvolvidas. Os dois rins já funcionam a 100%, assim como o fígado, que também já consegue exercer as suas funções, processando substâncias que o corpo já não precisa.

Nesta fase da gestação, a parede do útero fica mais fina, deixando passar mais luz, o que facilita a regulação dos ciclos de atividade durante o dia e a noite e fará com que o bebê feche e pisque os olhos, reagindo à luz intensa.

Apesar de já não ter muito espaço dentro do útero, o bebê também reage frequentemente aos sons, podendo mexer-se ou saltar quando ouvir um barulho forte, uma música ou a voz da mãe, e, é possível a mulher sentir os movimentos do bebê e se olhar para a barriga, pode algumas vezes conseguir distinguir o contorno de um cotovelo, um pé ou da cabeça. O tamanho do bebê com 35 semanas de gestação é de cerca de 45.5 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 32 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um melão amarelo. O peso do bebê nessa semana é cerca de 2,5 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_35">Na 35ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Dificuldade para dormir ou insônia: dormir com um travesseiro entre as pernas e deitada de lado ou em uma posição que a mulher se sinta confortável ajudam a reduzir o desconforto que dificulta o sono. Além disso, é importante criar uma rotina de sono e um ambiente calmo e confortável para dormir, e evitar dormir durante o dia para não atrapalhar o sono noturno;
Cansaço excessivo: descansar durante o dia, se possível, ir para a cama um pouco mais cedo à noite, podem ajudar a diminuir o cansaço e aumentar a disposição;
Sensação de falta de ar: deve-se mudar de posição tentando ficar o mais reta possível para dar um pouco mais de espaço para os pulmões se expandirem, e dormir deitada do lado esquerdo ajuda a melhorar a circulação, e podem ajudar a melhorar esse desconforto. No entanto, se surgir intensa falta de ar, dificuldade para respirar, respiração rápida ou ofegante, dor no peito, lábios ou dedos azulados ou dormência nas mãos ou nos pés, deve-se procurar ajuda médica o mais rápido possível ou o pronto socorro mais próximo;
Vontade frequente de urinar: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária. Além disso, apesar do aumento da frequência urinária, que ocorre devido ao peso do útero sobre a bexiga, a mulher não deve reduzir a ingestão de água, pois a desidratação aumenta o risco de parto prematuro;
Contrações de Braxton-Hicks: beber um copo de água, fazer exercícios de relaxamento ou de respiração profunda, ou tomar um banho morno por até 30 minutos, podem ajudar a aliviar o desconforto das contrações. Além disso, é recomendado movimentar o corpo, mudando de posição, fazendo uma leve caminhada, ou descansar se a mulher estava muito ativa quando as contrações iniciaram. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Azia ou sensação de queimação no estômago: comer em pequenas quantidades em intervalos menores de 2 a 3 horas, evitar comer ou beber até 3 horas antes de deitar, evitar bebidas durante as refeições, colocar a cabeceira da cama mais alta e evitar consumir alimentos que estimulam a azia como frituras, comidas apimentadas ou muito condimentadas, podem ajudar a aliviar esse desconforto. nchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhorar a circulação sanguínea das pernas e ajuda a evitar o inchaço nas pernas ou nos pés. Além disso, praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia.Durante toda a gestação, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, tomar o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra, pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura.

Além disso, deve-se beber pelo menos 8 copos de água por dia e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez. </string>

    <string name="info_semana_36">Na 36ª semana da gestação, o bebê continua crescendo e seu peso aumentando, e já não tem tanto espaço no útero para se movimentar. O ciclo de sono e vigília está se tornando mais desenvolvido, tendo um sono mais tranquilo, e quando dorme, apresenta movimentos oculares rápidos (REM), que é a fase do sono importante no processamento das memórias e conhecimentos.

A pele do bebê já está mais lisa, devido ao acúmulo de gordura sobre a pele, e está começando a perder o lanugo, que é uma fina camada de pêlos sob a pele. As pálpebras já estão mais lisas e continuam a se desenvolver, e as sobrancelhas e os cílios estão completamente formados. Os músculos estão cada vez mais fortes, e a memória e as células cerebrais continuam se desenvolvendo.

Nesta fase da gestação, a maioria dos bebês já se encontram na posição do nascimento, virados de cabeça para baixo, embora a cabeça ainda não se encontre encaixada na pelve da mulher. No entanto, alguns bebês podem demorar até 37ª semana para virar, o que deve ser avaliado pelo obstetra até o final da gravidez. O tamanho do bebê com 36 semanas de gestação é de cerca de 46.8 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 32.9 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma acelga. O peso do bebê nessa semana é cerca de 2,7 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_36">Na 36ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Inchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhorar a circulação sanguínea das pernas e ajuda a evitar o inchaço nas pernas ou nos pés. Além disso, praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Vontade frequente de urinar: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária. Além disso, apesar do aumento da frequência urinária devido ao peso do útero sobre a bexiga, a mulher não deve reduzir a ingestão de água pois a desidratação aumenta o risco de parto prematuro;
Contrações de Braxton-Hicks: beber um copo de água, fazer exercícios de relaxamento ou de respiração profunda, ou tomar um banho morno por até 30 minutos, podem ajudar a aliviar o desconforto das contrações. Além disso, é recomendado movimentar o corpo, mudando de posição, fazendo uma leve caminhada, ou descansar se a mulher estava muito ativa quando as contrações iniciaram. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. Durante toda a gestação, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, tomar o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra, pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura.

Além disso, deve-se beber pelo menos 8 copos de água por dia e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez. A partir da 36ª semana da gestação, as consultas pré-natais devem ocorrer com maior frequência, pelo menos 1 vez por semana até o nascimento do bebê.

Nestas consultas, é possível o obstetra avaliar a pressão arterial da mulher, o peso, a altura do útero, a posição do bebê, os batimentos cardíacos e movimentos do feto, por exemplo. </string>

    <string name="info_semana_37">Na 37ª semana da gestação, o bebê continua acumulando gordura sobre a pele, chamada gordura marrom, que servirá para regular a temperatura do corpo fora do útero, após o nascimento.

O bebê faz cada vez mais os movimentos de sucção e deglutição, bebendo o líquido amniótico. Esses movimentos servirão para a futura amamentação e estarão totalmente amadurecidos próximo à 38ª semana da gravidez.

O intestino continua absorvendo os nutrientes do líquido amniótico ingerido pelo bebê, e armazenando o mecônio, que são as primeiras fezes do bebê, que vão se formando desde as 12 semanas, até o nascimento.

Nesta fase da gestação, é esperado que o bebê já se encontre na posição do nascimento, virado de cabeça para baixo, chamada posição cefálica. Caso não esteja nesta posição, o obstetra pode fazer uma versão cefálica externa, que consiste em virar o bebê através de manobras específicas na barriga da gestante. A partir desta semana, se o bebê nascer será considerado um bebê a termo e não um prematuro. O tamanho do bebê com 37 semanas de gestação é de cerca de 48 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 33.8 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma abóbora d’água. O peso do bebê nessa semana é cerca de 2.9 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_37">Na 37ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Corrimento vaginal (tampão mucoso): embora perder o tampão mucoso seja um sinal de que o corpo está se preparando para o trabalho de parto, isso não indica necessariamente que o parto está chegando, podendo demorar horas, dias ou até 3 semanas para ocorrer, mas deve-se sempre comunicar ao médico quando apresentar esse tipo de corrimento vaginal. No caso do sangramento ser intenso, a mulher apresentar contrações frequentes e regulares, rompimento da bolsa amniótica, ou diminuição ou ausência de movimentos fetais, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente e ir ao hospital mais próximo. Contrações de Braxton-Hicks: beber um copo de água, fazer exercícios de relaxamento ou de respiração profunda, ou tomar um banho morno por até 30 minutos, podem ajudar a aliviar o desconforto das contrações. Além disso, é recomendado movimentar o corpo, mudando de posição, fazendo uma leve caminhada, ou descansar se a mulher estava muito ativa quando as contrações iniciaram. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto;
Inchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhorar a circulação sanguínea das pernas e ajuda a evitar o inchaço nas pernas ou nos pés. Além disso, praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Vontade frequente de urinar: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária. Além disso, apesar do aumento da frequência urinária devido ao peso do útero sobre a bexiga, a mulher não deve reduzir a ingestão de água pois a desidratação aumenta o risco de parto prematuro;
Dor pélvica: tomar um banho morno ou usar uma cinta de gestante para dar suporte à barriga, podem ajudar a melhorar o desconforto. No entanto, se a dor não melhorar, ou se tiver febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente;
Sensação de falta de ar: deve-se mudar de posição tentando ficar o mais reta possível para dar um pouco mais de espaço para os pulmões se expandirem, e dormir deitada do lado esquerdo ajuda a melhorar a circulação, e podem ajudar a melhorar esse desconforto. No entanto, se surgir intensa falta de ar, dificuldade para respirar, respiração rápida ou ofegante, dor no peito, lábios ou dedos azulados ou dormência nas mãos ou nos pés, deve-se procurar ajuda médica o mais rápido possível ou o pronto socorro mais próximo;
Dificuldade para dormir ou insônia: dormir com um travesseiro entre as pernas e deitada de lado ou em uma posição que a mulher se sinta confortável ajudam a reduzir o desconforto que dificulta o sono. Além disso, é importante criar uma rotina de sono e um ambiente calmo e confortável para dormir, e evitar dormir durante o dia para não atrapalhar o sono noturno. Durante toda a gestação, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, tomar o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra, pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura.

Além disso, deve-se beber pelo menos 8 copos de água por dia e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez. Na 37ª semana da gestação, a mulher deve fazer outra consulta pré-natal para que o obstetra possa avaliar a pressão arterial da mulher, o peso, a altura do útero, a posição do bebê, os batimentos cardíacos e movimentos do feto, por exemplo. </string>

    <string name="info_semana_38">Na 38ª semana da gestação, o lanugo, que é uma fina camada de pelos que cobre a pele do bebê, está praticamente desaparecida, assim como a vérnix caseosa. Os pulmões já estão mais preparados para a primeira respiração depois de nascer, e conforme o momento do parto se aproxima, os níveis hormonais do bebê aumentam, ajudando a manter a pressão arterial e os níveis de glicose após o nascimento.

O tônus muscular do bebê está desenvolvido, e os ossos estão formados, mas continuarão crescendo durante a infância e adolescência. Os olhos do bebê podem ter uma cor cinza-azulada, no entanto os olhos podem levar até um ano para atingir a cor definitiva. O tamanho do bebê com 38 semanas de gestação é de cerca de 49.3 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 34.6 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de um ruibarbo. O peso do bebê nessa semana é cerca de 3,1 Kg. </string>

    <string name="info_2_semana_38"> Nesta semana da gestação, a mulher também pode continuar a ter as contrações de Braxton-Hicks, mas se as contrações ocorrem num certo padrão de tempo, a cada 40 minutos ou a cada 30 minutos, é recomendado entrar em contato com o médico e ir para o hospital, pois a hora do bebê nascer pode estar próxima. No entanto, e a mulher ainda não sentiu nenhuma contração, não se deve preocupar, porque o bebê pode esperar até às 40 semanas para nascer.

Além disso, a mulher pode ter vontade de urinar frequente ou em alguns casos incontinência urinária, devido ao peso do útero sobre a bexiga. No entanto, a perda de urina é normal, mas a mulher deve estar atenta para não confundir com o rompimento da bolsa, em que ocorre saída de líquido transparente ou amarelado pela vagina, porém sem cheiro e de forma constante. Alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Dificuldade para dormir ou insônia: dormir com um travesseiro entre as pernas e deitada de lado ou em uma posição que a mulher se sinta confortável ajudam a reduzir o desconforto que dificulta o sono. Além disso, é importante criar uma rotina de sono e um ambiente calmo e confortável para dormir, e evitar dormir durante o dia para não atrapalhar o sono noturno;
Contrações de Braxton-Hicks: beber um copo de água, fazer exercícios de relaxamento ou de respiração profunda, ou tomar um banho morno por até 30 minutos, podem ajudar a aliviar o desconforto das contrações. Além disso, é recomendado movimentar o corpo, mudando de posição, fazendo uma leve caminhada, ou descansar se a mulher estava muito ativa quando as contrações iniciaram. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto. nchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhorar a circulação sanguínea das pernas e ajuda a evitar o inchaço nas pernas ou nos pés. Além disso, praticar exercício físico regular, como caminhada ou natação, conforme orientado pelo médico, podem ajudar a diminuir esse desconforto. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Vontade frequente de urinar: não prender a urina, pois deixar a urina retida na bexiga pode aumentar o risco de infecção urinária. Além disso, apesar do aumento da frequência urinária devido ao peso do útero sobre a bexiga, a mulher não deve reduzir a ingestão de água pois a desidratação aumenta o risco de parto prematuro.
Durante toda a gestação, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, e continuar tomando o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra, pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura.

Além disso, deve-se beber pelo menos 8 copos de água por dia e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez Na 38ª semana da gestação, a mulher deve fazer outra consulta pré-natal para que o obstetra possa avaliar a pressão arterial da mulher, o peso, a altura do útero, a posição do bebê, os batimentos cardíacos e movimentos do feto, por exemplo.</string>

    <string name="info_semana_39">Na 39ª semana da gestação, os órgãos do bebê estão completamente formados e capazes de funcionar normalmente fora do útero, no entanto, o cérebro e os pulmões continuam a se desenvolver.

O sistema imune está mais forte à medida que os anticorpos da mulher passam para o bebê através da placenta, o que ocorre desde a 13ª semana da gestação, no entanto, a maioria dos anticorpos são transferidos para o bebê nas últimas semanas da gravidez. Esses anticorpos são importantes para ajudar o bebê a se proteger de doenças e infecções.

Nesta semana da gestação, o bebê está mais gordinho, com uma camada saudável de gordura, e a sua pele é macia. As unhas dos pés já chegam às pontas dos dedos e a quantidade de cabelo que possui varia de bebê para bebê. Enquanto alguns nascem com muito cabelo, outros nascem carecas ou com pouco cabelo. O tamanho do feto com 39 semanas de gestação é de cerca de 50.5 centímetros medidos da cabeça aos pés e cerca de 35.4 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma melancia. O peso do bebê nessa semana é cerca de 3,4 Kg. Na 39ª semana de gravidez, é provável que o bebê esteja na posição do nascimento, de cabeça para baixo, exercendo pressão sobre o colo do útero, o que permite que o colo do útero amoleça, encurte e fique mais fino, preparando para o futuro parto. Para algumas mulheres, esse amolecimento e encurtamento do colo do útero, ocorrem lentamente e de forma contínua, mas para outras mulheres pode ocorrer de forma muito rápida durante o trabalho de parto.

Nesta semana da gestação, a mulher pode apresentar corrimento vaginal com pontinhos de sangue, chamado tampão mucoso, que tem uma consistência gelatinosa e a cor pode variar desde transparente até o marrom avermelhado. A saída do tampão mucoso é considerada normal e a sua saída pode indicar que o parto está mais próximo.</string>

    <string name="info_2_semana_39">Na 39ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Corrimento vaginal (tampão mucoso): embora perder o tampão mucoso seja um sinal de que o corpo está se preparando para o trabalho de parto, isso não indica necessariamente que o parto está chegando, podendo demorar horas ou dias para ocorrer, mas deve-se sempre comunicar ao médico quando apresentar esse tipo de corrimento vaginal. No caso do sangramento ser intenso, a mulher apresentar contrações frequentes e regulares, rompimento da bolsa amniótica, ou diminuição ou ausência de movimentos fetais, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente e ir ao hospital mais próximo. Contrações de Braxton-Hicks: beber um copo de água, fazer exercícios de relaxamento ou de respiração profunda, ou tomar um banho morno por até 30 minutos, podem ajudar a aliviar o desconforto das contrações. Além disso, é recomendado movimentar o corpo, mudando de posição, fazendo uma leve caminhada, ou descansar se a mulher estava muito ativa quando as contrações iniciaram. No entanto se a contração for forte, muito frequente ou acompanhada de outros sintomas como dor nas costas, sangramento vaginal ou corrimento líquido, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois a mulher pode ter entrado em trabalho de parto;
Diarréia: beber pelo menos 8 copos de água por dia para manter o corpo hidratado, dar preferência para alimentos cozidos ou grelhados como arroz com cenoura ou frango, frutas cozidas e sem casca como, maçã, pera ou banana. Além disso, deve-se evitar comer frituras, alimentos gordurosos e comidas muito condimentadas. No entanto, se a diarréia for intensa, ou se existirem outros sintomas como vômitos intensos e febre, deve-se entrar em contato com o médico imediatamente e ir ao hospital mais próximo;
Cansaço excessivo: descansar durante o dia, se possível, ir para a cama um pouco mais cedo à noite, podem ajudar a diminuir o cansaço e aumentar a disposição;
Ansiedade: dormir e descansar um pouco, buscar formas de relaxar, como fazer meditação, yoga, exercícios respiratórios ou escutar uma música relaxante, podem ajudar a reduzir a ansiedade.
Durante toda a gestação, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, e continuar tomando o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra, pois permitem controlar melhor o peso, melhorar a qualidade do sono e fortalecer a musculatura.

Além disso, deve-se beber pelo menos 8 copos de água por dia e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o desenvolvimento do bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez. Na 39ª semana da gestação, a mulher deve fazer outra consulta pré-natal para que o obstetra possa avaliar a pressão arterial da mulher, o peso, a altura do útero, a posição do bebê, os batimentos cardíacos e movimentos do feto, por exemplo. </string>

    <string name="info_semana_40">a 40ª semana da gestação, o desenvolvimento do bebê está completo, todos os órgãos estão completamente formados, o coração bate aproximadamente de 120 a 160 vezes por minuto e ele está pronto para nascer.

A pele do bebê é lisa, com dobrinhas de gordura nas pernas e nos braços e pode haver ainda alguma vernix. O bebê pode ter muito cabelo ou com poucos fios, mas é provável que alguns caiam nos primeiros meses após o nascimento.

Os músculos e as articulações estão fortes e o bebê reage ao som e ao movimento, sendo capaz de reconhecer sons familiares, especialmente a voz da mãe e do pai.

O sistema nervoso está completamente pronto e suficientemente maduro para que o bebê sobreviva fora do útero, mas células cerebrais vão continuar se multiplicando nos primeiros anos de vida da criança.

O sistema respiratório está maduro e assim que o cordão umbilical seja cortado, o bebê poderá começar a respirar sozinho. O tamanho do bebê com 40 semanas de gestação é de cerca de 51.2 centímetros medidos da cabeça aos pés, e cerca de 36.3 centímetros da cabeça ao bumbum, sendo equivalente ao tamanho de uma jaca. O peso do bebê nessa semana é cerca de 3,5 Kg. Na 40ª semana de gravidez, a mulher pode ter sintomas de cansaço e inchaço que apesar de ser mais aparente nas pernas e nos pés, pode afetar o corpo todo.

É provável que o bebê nasça, e a mulher deve estar atenta aos sinais do trabalho de parto como contrações regulares a cada 5 a 10 minutos, que aumentam de intensidade com o passar do tempo, ou corrimento vaginal com pontinhos de sangue, chamado tampão mucoso, que tem uma consistência gelatinosa e a cor pode variar desde transparente até o marrom avermelhado.

Outro sinal que a mulher deve estar atenta é o rompimento da bolsa amniótica, que pode ser percebido pela liberação de um líquido transparente ou amarelo claro e sem cheiro pela vagina, que pode sair em pequenas quantidades como um gotejamento ou sair em grandes quantidades e de forma constante. No entanto, se o trabalho de parto não iniciar espontaneamente até as 41 semanas, é possível que o obstetra opte pela indução do parto, que consiste em administrar ocitocina na corrente sanguínea da mãe, no hospital, para estimular as contrações uterinas, ou realizar a cesariana. </string>

    <string name="info_2_semana_40">Na 40ª semana da gestação, alguns cuidados são importantes para ajudar a aliviar os desconfortos que podem surgir como:

Cansaço excessivo: descansar durante o dia, se possível, ir para a cama um pouco mais cedo à noite, podem ajudar a diminuir o cansaço e aumentar a disposição;
Inchaço nas pernas ou nos pés: não ficar muito tempo de pé, e colocar os pés mais altos que o corpo, apoiando os pés quando precisar sentar, ajudam a melhorar a circulação sanguínea das pernas e ajuda a aliviar o inchaço nas pernas ou nos pés. No entanto, se o inchaço não melhorar, começar de forma repentina ou apresentar inchaço nas mãos e no rosto, deve-se procurar ajuda médica imediatamente, pois pode ser sinal de pré-eclâmpsia. Corrimento vaginal (tampão mucoso): perder o tampão mucoso nesta semana da gestação pode ser um sinal de que o corpo está se preparando para o trabalho de parto, e deve-se sempre ser comunicado. No caso do sangramento ser intenso, a mulher apresentar contrações frequentes e regulares, rompimento da bolsa amniótica, ou diminuição ou ausência de movimentos fetais, deve-se ir imediatamente ao hospital mais próximo ou à maternidade;
Contrações: deve-se comunicar ao obstetra imediatamente quando as contrações se iniciam e ir para a maternidade ou hospital. Além disso, é importante respirar lenta e profundamente, para oxigenar melhor o corpo, manter-se em movimento, pois além de estimular a dilatação, também alivia a dor, principalmente em posições de pé, pois auxiliam na descida do bebê pelo canal de parto;
Rompimento da bolsa: deve-se comunicar ao obstetra imediatamente e ir para o hospital ou maternidade para ter assistência dos profissionais de saúde. Quando a bolsa rompe é esperado que as contrações uterinas que marcam o início do trabalho de parto surjam em pouco tempo, ocorrendo geralmente cerca de 5 horas após a ruptura da bolsa. No entanto, as contrações podem demorar até 48 horas para aparecer, todavia, é aconselhado ir para a maternidade após 6 horas do rompimento da bolsa porque este rompimento permite a entrada de microrganismos no útero aumentando o risco de infecções na mulher e no bebê.
Durante toda a gestação, é importante seguir as recomendações médicas, realizar as consultas pré-natais, e continuar tomando o ácido fólico ou suplementos e fazer atividades físicas recomendados pelo obstetra. Além disso, deve-se beber pelo menos 8 copos de água por dia e fazer uma alimentação nutritiva e balanceada, incluindo frutas, verduras e legumes frescos, para garantir o fornecimento de nutrientes essenciais para o bebê e ajudar a controlar o aumento do peso durante a gravidez. Na 40ª semana da gestação, a mulher deve fazer outra consulta pré-natal para que o obstetra possa avaliar a pressão arterial da mulher, o peso, a altura do útero, a posição do bebê, os batimentos cardíacos e movimentos do feto, por exemplo.

No caso da mulher ter entrado em trabalho de parto, o médico pode fazer o teste de estresse durante a contração, para avaliar os batimentos cardíacos do bebê enquanto acontece uma contração e avaliar a saúde da placenta, já que durante uma contração a placenta deve ser capaz de manter o fluxo de sangue correto, mantendo o ritmo cardíaco do bebê. </string>


</resources>