<resources>
    <string name="app_name">Ava 3</string>
    <string name="entrar">Fazer login</string>
    <string name="text_usuario">Olá mamãe!</string>
    <string name="text_conta">Faça seu cadastro ou entre com uma conta</string>
    <string name="text_cadastro">Crie uma conta clicando aqui</string>
    <string name="title_cadastro">Cadastre-se</string>
    <string name="info_semana_2">O óvulo fertilizado, agora chamado de zigoto, percorre a tuba uterina e se aninha no denso revestimento do seu útero. Infelizmente, é frequente que gestações não vão para a frente, e nem todo zigoto irá se transformar em um bebê. Mas, se a gravidez progredir bem ao longo dos próximos nove meses, o zigoto, que é minúsculo, vai crescer e se desenvolver, virando uma bolinha de células que então se transformará no seu bebê.</string>
    <string name="info_2_semana_2">Apesar de você possivelmente estar bem no comecinho da gravidez, podem surgir alguns sintomas discretos esta semana. Por exemplo, a gravidez aumenta o fluxo de sangue para os seios, e talvez você sinta alguma diferença neles. Os mamilos, por exemplo, podem ficar mais sensíveis.

Outro dos primeiros sinais de gravidez é uma mudança na coloração da vulva. O mais comum é que a vulva e a vagina sejam rosa claro, mas a gravidez faz com que elas fiquem mais escuras, também devido ao aumento no fluxo sanguíneo.

Você também pode notar um aumento na secreção vaginal, sentir a calcinha mais molhada. Essa secreção não traz nenhum prejuízo, e é comum em todas as grávidas.

Algumas mulheres têm um leve sangramento, chamado de nidação, quando há a implantação do zigoto no útero. Pode haver também um pouco de cólica. Mas a grande maioria não sente nada de diferente nesta fase.</string>
    <string name="info_semana_3">O óvulo fertilizado é agora uma bolinha formada por células que se multiplicam rápido, e passa a ser oficialmente chamado de blastocisto. Ele se implanta no revestimento interno do útero e cresce constantemente. Algumas das células se transformam no bebê, enquanto outras se diferenciam para formar a placenta e o saco gestacional.

As células que estão desenvolvendo a placenta começaram a produzir o hormônio hCG (gonadotrofina coriônica humana), o chamado hormônio da gravidez. Esse hormônio dá "ordens" aos ovários para que produzam estrogênio e progesterona, que por sua vez impedem que o útero libere o revestimento interno (chamado endométrio). O hCG também é o hormônio que pode ser detectado no exame de gravidez, tanto o de farmácia quanto o de sangue.

Líquido amniótico começa a se acumular na cavidade que vai se transformar no saco gestacional. Esse líquido vai envolver seu bebê nas semanas e meses daqui para a frente.</string>
    <string name="info_2_semana_3">Neste comecinho, pode ser que você sinta vontade de comer alguma coisa específica, ou, pelo contrário, perceba que certas comidas ou bebidas preferidas não pareçam mais tão apetitosas. É comum bem no princípio da gestação que grávidas tenham aversão ao café, a bebidas alcoólicas, a alimentos fritos e a ovos.

O olfato pode ficar mais aguçado, e de repente você sente o cheiro de tudo. Também devido aos hormônios da gravidez, é possível que você se sinta mais cansada que o normal, e também emotiva, com vontade de chorar. As variações de humor serão comuns ao longo da gravidez, mas neste momento podem ser confundidas também com os efeitos da TPM (tensão pré-menstrual).</string>

    <string name="info_semana_4">Na quarta semana da gestação, já se formaram três camadas de células que darão início a todos os órgãos do bebê e que crescem no sentido do comprimento, dando uma forma mais alongada ao embrião. Além disso, o cordão umbilical começa a ser formado e inicia-se o transporte de nutrientes e oxigênio para o embrião.

A camada mais externa de células, a ectoderme, forma o tubo neural, pele, cabelos, unhas e dentes do bebê, e a camada intermediária, conhecida como mesoderme, forma o coração, vasos sanguíneos, ossos, músculos e órgãos reprodutores. Já a camada mais interna de células, a endoderme, vai formar os pulmões, o fígado, a bexiga e o sistema digestivo.

O tubo neural do embrião é responsável pelo desenvolvimento de todo o sistema nervoso e cérebro e, com aproximadamente 27 dias da gestação, que equivale ao penúltimo dia da quarta semana, o bebê já tem a coluna vertebral e medula espinhal formada, desde a cervical até o cóccix. </string>

    <string name="info_2_semana_4">Nesta fase da gestação, a mulher pode começar a sentir os primeiros sinais da gravidez como cansaço, irritabilidade ou sensibilidade nos seios, que podem ser confundidos com sintomas da TPM. No entanto, algumas mulheres não apresentam nenhum sintoma e o sinal de que está grávida é o atraso na menstruação, que pode ser confirmado com o exame do HCG na urina ou no sangue, pois este hormônio já se encontra elevado nessa fase da gestação. </string>






























































</resources>